<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="notify_protocol_content">1、开通约定转存服务的个人一天/七天通知存款，预约支取日为约定转存服务申请日（即：本协议签订日）次日/次日算起的七天，预约支取金额为该笔存款的全部金额。银行在该笔通知存款的预约支取日，自动按当天挂牌公告的通知存款利率结息，并将扣除利息税后的本息合计金额转存为新的通知存款，转存后的通知存款预约支取日为转存日次日/次日算起的第七天，预约支取金额为该笔通知存款转存后的全部金额。\n
2、开通约定转存服务的个人通知存款必须全额支取，不得部分支取。\n
3、开通约定转存服务的个人通知存款不得更改预约支取日。\n
4、开通约定转存服务的个人一天/七天通知存款，在预约支取日取款，按照支取当日挂牌公告的一天/七天通知存款利率结息；在预约支取日前取款，按照支取当日挂牌公告的活期储蓄存款利率结息，如支取的通知存款已做过自动转存，则提前支取日结清的税前利息为：上次转存后的本息合计数（税后）×实际存期（即由上次自动转存日起算至提前支取日的前一天止）×活期储蓄存款日利率。\n
5、未开通或取消约定转存服务的个人通知存款，支取时计息方式按中国人民银行通知存款管理办法的相应规定执行。\n
6、开通个人通知存款约定转存服务期间，如遇政策、经济、突发事件等不可抗力的影响或监管机构的要求，导致服务变更或取消，双方不再另行签订补充协议，将以监管机构或中国银行的公告（包括但不限于媒体公告、营业网点公告、网上银行公告等）内容为准，公告一旦作出即视为中国银行已通知存款人。\n
7、开通个人通知存款约定转存服务期间，如遇中国人民银行通知存款利率或计息方式调整，可能导致约定转存的通知存款利息收入高于或低于未约定转存的通知存款，是否开通此项服务，请存款人慎重考虑、自主决定。\n
8、本客户须知的解释权归中国银行所有。</string>
    <string name="volume_register_host">尊敬的中国银行电子银行客户，基于您在柜台主动申请客户信息合并服务并已签署了相关协议，中国银行已为您合并15位、18位身份证下的电子银行客户信息，具体说明如下：\n
一、 电子银行客户信息合并的范围同一客户存有15位、18位两个身份证信息，并在两个身份证信息下分别开立了电子银行服务（包括网上银行、手机银行和家居银行）。\n
二、电子银行客户信息合并的主要规则（优先级从高到低）\n
1.同一客户15位、18位两个身份证信息在合并后只保留18位身份证信息。\n
2.同一客户两个身份证信息下的电子银行服务在合并后只保留一个可正常使用的电子银行服务归于18位身份证信息下，原15位身份证信息下的电子银行服务将不能登录进行任何操作。\n
3.如同一客户使用两个身份证分别开立了个人网上银行、手机银行和家居银行等不同的渠道服务，则合并后保留所有渠道服务。\n
4.如同一客户使用两个身份证在同一渠道服务下分别开立了查询版、理财版、贵宾版等不同的市场细分，则合并后保留最高的市场细分。\n
5.如同一客户两个身份证信息下有不同的认证工具（包括中银e令、中银e盾和手机交易码），则合并后保留客户所有的认证工具；如同一客户两个身份证信息下的认证工具相同，则保留18位身份证信息下的认证工具。\n
三、电子银行客户信息合并服务注意事项\n
1.请您妥善保管电子银行客户信息合并后的用户名、密码、认证工具等，凡通过以上信息或认证工具提交的电子银行服务指令，均视为您的真实意愿和行为。\n
2.电子银行客户信息合并后，您在使用中国银行个人网银、手机银行时应同时遵守《中国银行股份有限公司电子银行章程》、《中国银行股份有限公司电子银行个人服务管理办法》以及《中国银行股份有限公司网上银行个人服务业务规则》等有关管理规定。\n
四、其他说明\n
1.我行将对您提供的申请资料和账户信息等资料保密，但国家法律法规和规章另有规定的除外。\n
2.我行为您提供电子银行客户信息合并服务的咨询服务，客户服务中心热线电话为010-95566。\n
3.本人确认已理解上述须知相关含义。 \n    
</string>
    <!-- <string name="volume_register_assist">尊敬的客户，我行遵从"以客户为中心"的经营理念，为了给您提供更为细致的全方位金融服务，根据您在我行柜台的申请，已经为您进行电子银行（含网上银行/手机银行/家居银行）客户信息合并，即将您分别以15位身份证和18位身份证开立的电子银行客户信息进行合并。您现在拟登录的电子银行服务（以15位身份证开立）已经因客户信息合并而变更为失效状态，相关电子银行服务信息均已合并至18位身份证开立的电子银行服务下。请您以18位身份证开立的电子银行用户信息（您的手机银行手机银行为lognName）重新登录我行电子银行服务。如有问题请致电我行客服电话95566。感谢您的使用！
</string> -->
<string name="volume_register_assist">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;尊敬的客户，我行遵从“以客户为中心”的经营理念，为了给您提供更为细致的全方位金融服务，根据您在我行柜台的申请，已经为您进行电子银行（含网上银行/手机银行/家居银行）客户信息合并。
   </string>
<string name="volume_register_assiste">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;您现在拟登录的电子银行服务已经因客户信息合并而变更为失效状态，相关电子银行服务信息均已合并至</string>
<string name="volume_register_assistt">开立的电子银行服务下。</string>
<string name="volume_register_assisttw">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;请您以</string>
<string name="volume_register_assisttwth">开立的电子银行用户信息（您的登录手机号为XXX）重新登录我行电子银行服务。</string>
<string name="volume_register_assisttwfo">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;如有问题请致电我行客服电话95566。感谢您的使用！</string>
    <string name="register_protocol_content">第一条 本协议中使用的术语定义如下：\n
“手机银行服务”： 是指中国银行依托移动通信运营商的网络、以客户手机为终端而开办的金融服务业务。
“动态口令”：又称动态密码，是在客户登录时依据客户私人身份信息并引入不确定因素产生随机变化的口令，使客户每次使用的密码具有动态变化性和不可预知性。
“手机银行交易指令”：指客户以注册卡号、手机号、动态口令以及相应密码，通过手机银行渠道向中国银行发出的查询、转账、投资、理财和支付结算等请求。\n
第二条 甲方权利与义务\n
1、甲方自愿申请注册乙方手机银行，完全接受《中国银行股份有限公司电子银行章程》（以下简称章程）并遵守乙方相关业务规则和业务规定，经乙方审核通过同意后，有权根据注册项目享受相应的手机银行服务。\n
2、甲方对乙方手机银行服务如有疑问、建议或意见，可拨打乙方客服电话“95566或4006695566”、登录乙方网站或到乙方各营业网点进行咨询和投诉。\n
3、甲方在注册期内有权办理个人手机银行注销手续。\n
4、甲方必须保证其用于申请开办手机银行业务的资料均属真实、准确和完整，对于甲方未提供真实、准确、完整的资料或资料发生任何重大变更而没有及时通知乙方而造成的风险和损失由甲方承担。\n
5、甲方已完全了解乙方提供的手机银行服务是乙方应用手机通讯方式提供的金融服务，甲方通过手机使用手机银行服务可能会出现信息传送中断、停顿、延误、传送数据错误或存在一定的时差等情况，一切在乙方控制以外有关通讯设备故障引致的消息谬误或讯息未能适时传达，乙方不负赔偿责任。因上述情况造成手机银行服务未被送达无法办理或者被取消、暂停或终止，甲方应自行采取其它途径完成相关交易。\n
6、甲方办理手机银行业务应直接登录乙方WAP网站（地址:mbs.boc.cn），而不要通过邮件或其他网站提供的链接登录。\n
7、甲方必须妥善保管用户名、密码、银行卡号、存折账号、动态口令等信息，并对通过以上信息完成手机银行交易负责。手机银行交易指令一经确认，甲方不得要求变更或撤销。\n
8、甲方应在乙方规定的服务时间内使用手机银行服务。甲方的交易情况，均以乙方电脑记录的资料为准，双方均承认乙方电脑记录资料的真实性、准确性和合法性。\n
9、甲方利用手机银行进行外汇、黄金、债券、基金、证券等投资理财交易应同意与乙方在手机银行签署的投资服务协议等相关协议。甲方应充分认识到投资类业务的风险，并对其手机银行投资类交易活动产生的结果承担全部责任。\n
第三条 乙方权利与义务\n
1、乙方具有对手机银行系统进行升级、改造的权利。因乙方对手机银行系统进行升级、改造而引起的服务取消、暂停或者客户账号、服务内容、项目、方式等变化，乙方将通过适当方式提前公告，不再逐一通知客户。\n
2、乙方有权以公告方式修改本协议条款和章程、相关业务规定、业务规则，不再逐一通知客户，甲方如拒绝此修改，应在公告规定的合理时间内注销乙方手机银行服务，若甲方于生效日期后仍使用乙方手机银行服务，即视为接纳相关修改。\n
3、乙方有权规定、更改手机银行日常服务时间，以及所提供服务或交易的每日截止时间，在每日截止时间之后收到的手机银行交易指令，乙方将视为下一营业日收到。在中华人民共和国（除香港、澳门、台湾地区）开户并申请使用手机银行服务的每日截止时间以北京时间为准。上述服务时间及截止时间的调整，乙方将通过适当方式公告，不再逐一通知客户。\n
4、乙方有权规定并调整手机银行相关服务的单笔及每日累计交易金额。\n
5、乙方有权基于预防手机银行欺诈目的或外部有权机构的要求监控甲方通过乙方手机银行从事的操作以及交易。\n
6、甲方违反本协议或章程及乙方相关规定、业务规则，乙方有权单方终止向甲方提供手机银行服务，并保留追究甲方责任权利。\n
7、属乙方工作差错并导致支付结算处理延误对甲方造成损失的，乙方有责任按中国人民银行《支付结算办法》等有关规定赔偿。乙方因以下情况没有正确执行甲方提交的手机银行交易指令，不承担任何责任：\n
1) 甲方账户余额或信用额度不足；\n
2) 甲方账户内资金被法定有权机构冻结或扣划；\n
3) 甲方的行为出于欺诈等恶意目的；\n
4) 甲方发出的交易指令缺乏必要的交易信息；\n
5) 甲方未能正确依据手机银行业务规则或服务说明进行操作；\n
6) 不可抗力或其他不可归因于乙方的原因。\n
8、乙方应当保障手机银行系统设施设备以及安全控制设施设备的安全，对手机银行的重要设施设备和数据采取适当保护措施。在乙方履行上述合理义务前提下，因设备故障、通讯线路故障及断电、停电、病毒爆发或交易中偶发因素产生的不可预测、不可控制等因素，及不可抗力原因造成甲方损失时，乙方不承担任何经济和法律责任。\n
9、乙方应对甲方提供的申请资料和账户信息等资料保密，但以下情况除外：\n
1) 经客户同意或授权的；\n
2) 依照国家法律法规规定或根据司法、行政机构等有权机构要求的；\n
3) 出于公共利益的；\n
10、为方便甲方的手机银行交易，乙方从第三方获取一些金融信息，并通过乙方网站和手机银行系统提供给甲方，但对从第三方获取的任何信息的真实性、有效性和完整性乙方不承担责任。\n
11、乙方有权对本行提供手机银行服务的登录地址进行变更，乙方将通过适当方式提前公告，不再逐一通知客户。\n
第四条 费用\n
乙方有权制定、调整和修改手机银行业务收费标准、收费方式和收费周期，甲方须按乙方制定的上述收费标准缴纳相应的服务费用、身份认证工具费用、汇划手续费等相关费用。乙方上述收费标准、收费方式和收费周期的调整和修改将通过适当方式公告，不再逐一通知客户。\n
第五条 差错处理\n
甲方在确信本人手机银行交易指令错误发生后3个工作日内以书面方式通知乙方，并明确说明发生的可能原因、有关账号和交易金额等情况。乙方应在接到甲方通知之日起3个工作日内告知甲方调查结果。如乙方认为错误并未发生，应在调查结束后3个工作日内以书面方式告知甲方并做出解释。如乙方认为错误确已发生并系乙方原因，应在告知甲方调查结果后3个工作日内对错误加以纠正。\n
第六条 争议解决\n
双方在履行本协议过程中，如发生争议，应协商解决。协商解决不成的，任何一方均可向乙方所在地人民法院提起诉讼。\n
第七条 法律适用条款\n
本协议的成立、生效、履行和解释，均适用中华人民共和国法律，法律无明文规定的，可适用通行的金融惯例。\n
本协议是乙方的其他既有协议和约定的补充而非替代文件，如本协议与其他既有协议和约定有冲突，涉及个人手机银行业务内容的，应以本协议为准。\n
第八条 协议的中止与终止\n
乙方提供的手机银行服务受甲方开立手机银行服务的卡（账户）状态的制约，如该卡（账户）因挂失、止付等原因不能使用，相关服务自动中止。甲方卡（账户）状态恢复正常时，乙方重新提供相应服务。\n
甲方完成乙方手机银行的注销手续时，本协议即为终止。在甲方违反本协议规定或其他乙方业务规定的情况下，乙方有权中止或终止本协议。协议终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。\n
第九条 协议的效力和生效\n
本协议自甲乙双方签章且自乙方在甲方提供的手机银行系统中完成注册之日起生效。本协议生效后，本协议的任何条款如因法律原因而被确认无效，都不影响本协议其他条款的效力。\n
本协议有效期为一年。在有效期满前30天，如任何一方未向对方提出终止协议的要求，本协议自动展期一年。上述展期不受次数限制。</string>
    <string name="virtual_yifang">乙方：中国银行股份有限公司 </string>
    <string name="virtual_xieyi_read">        根据国家相关法律法规的规定，为维护双方利益，规范双方行为，甲乙双方本着自愿、平等、互利的原则，就中国银行信用卡产品持卡人（以下简称“甲方”）使用中国银行股份有限公司（以下简称“乙方”）中国银行虚拟卡服务（以下简称“虚拟卡”）签订如下协议：\n
第一条 乙方提供的中国银行虚拟卡服务是指甲方向乙方申请并经乙方批准后，在其已持有的中国银行信用卡（以下简称实体卡）账户下建立虚拟卡，该虚拟卡设有卡号、生效日期、失效日期、安全验证码、单笔交易限额、累计交易限额。甲方可自主设置该虚拟卡的生效日期、失效日期、单笔交易限额、累计交易限额等要素，并通过移动终端、互联网络等向乙方发出支付指令，实现虚拟卡账户下的货币支付与资金转移。\n
第二条 甲方申请使用乙方的虚拟卡相关服务功能必须首先成功申请乙方信用卡产品并成为网上银行或电话银行或手机银行或缤纷生活服务的客户，其中网上银行和手机银行需为理财版以上客户。\n
第三条 甲方可通过乙方电话银行、网上银行、手机银行、缤纷生活、积分365网站等渠道申请虚拟卡服务。开通虚拟卡之后，甲方可使用虚拟卡卡号、有效期、安全验证码等信息办理乙方网上银行支付、手机银行支付等电子支付业务以及第三方支付公司或银行卡组织的无卡支付业务。其中办理乙方网上银行支付、手机银行支付等电子支付业务的，还需成为相应电子支付业务客户、签订相关支付服务协议并指定虚拟卡账户为支付账户。\n
第四条 甲方使用虚拟卡办理第三方支付公司或银行卡组织的无卡支付业务，乙方仅验证支付指令中的虚拟卡卡号、失效日期和安全验证码。经验证上述三项要素相符的交易，乙方均视为甲方亲自办理，甲方不得要求变更或撤销已经提交的支付指令。
        甲方应妥善保管虚拟卡卡号、有效期、安全验证码，如上述信息被盗或遗失，甲方应及时拨打乙方客户服务热线或至乙方柜台通知乙方，办理相应的注销、变更等手续。\n
第五条 甲方使用虚拟卡进行支付，将直接占用甲方申请该虚拟卡时所指定的实体卡的信用额度，甲方应保证该实体卡的支付能力，并严格遵守支付结算业务的相关法律法规，不得利用网上支付业务服务或账户从事任何欺诈、洗钱、恐怖融资等违反法律、法规、监管规定的行为。如甲方违反上述约定，乙方有权中止或终止虚拟卡服务，因此给乙方造成损失的，甲方应予赔偿。\n
第六条 如因甲方实体卡账户或虚拟卡已销户或账户状态不正常（挂失、冻结、逾期）、卡片状态不正常（未激活、挂失、销卡、止付）、余额不足等原因，导致乙方无法履行本协议的，乙方不承担任何责任。\n
第七条 如甲方应在乙方规定的限额内设置单笔交易限额，以及累计交易限额。如果甲方在支付过程中超出交易限额，该笔交易将无法完成支付。\n
第八条 甲方使用虚拟卡进行支付后，交易金额将在甲方办理虚拟卡时指定的实体卡账户内记账，甲方应按乙方的信用卡还款约定向实体卡直接进行还款。\n
第九条 甲方与除甲乙双方之外的任何第三方机构（包括第三方支付平台、甲方所购买商品或服务的销售方、商品配送方等）之间的交易纠纷与乙方无关。乙方不受理甲方对上述第三方的投诉。\n
第十条 乙方可以根据业务发展需要以及与电子支付商户合作情况增加、删除或变更合作的商户。\n
第十一条 本协议作为甲乙双方已经签署的信用卡领用合约及其他既有协议和约定的补充部分而非替代文件，与其具有同样的法律效力。甲方在使用乙方提供的服务时应遵守相关信用卡领用合约、章程、电子银行章程和已签署的其他所有相关协议及约定。\n
第十二条 甲方发现自身未按规定操作，或由于自身其他原因造成支付指令未执行、未适当执行、延迟执行的，应及时通过拨打乙方服务热线或到营业网点通知乙方。乙方应积极调查并告知甲方调查结果。\n
乙方网上银行、手机银行等服务提供账户资金余额、交易记录等查询功能，甲方可随时登陆乙方网上银行、手机银行进行查询。一方发现支付错误或账户款项差错的，应及时与另一方核实处理。\n
第十三条 非乙方原因（通讯线路故障、网络故障及断电、停电等）造成电子支付指令未执行、未适当执行、延迟执行的，不属乙方责任，甲方可选择其他途径进行相关支付交易。因不可抗力造成电子支付指令未执行、未适当执行、延迟执行的，各方应采取积极措施防止损失扩大。\n
第十四条 乙方应依法对甲方的资料信息、交易记录等保密。除国家法律、行政法规另有规定或甲方授权外，乙方应当拒绝除甲方本人以外的任何单位或个人的查询。\n
第十五条 甲乙双方在履行本协议的过程中，如发生争议应协商解决，协商不成的，任何一方均可向乙方所在地人民法院提起诉讼。\n
第十六条 本协议的成立、生效、履行和解释，均适用中华人民共和国法律；法律无明文规定的，可适用通行的金融惯例。\n
第十七条 本协议自甲方通过网上银行、手机银行、缤纷生活、积分365网站等渠道同意并经过认证工具认证后开通虚拟卡服务之时起生效，通过电话银行申请开通的，自电话银行身份认证通过后开通虚拟能服务之时起生效；本协议自撤销虚拟卡功能服务之时起终止。所有时点均以乙方业务系统记录的时间为准。协议终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。\n
第十八条 如因系统升级、业务变化，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销相关服务，若甲方未注销相关服务或继续接受相关服务，即视为甲方同意并接受该变更或修改，相关业务或规则按变更或修改后的内容执行。\n
        本业务规则所称“公告”指在乙方营业网点及门户网站【http://www.boc.cn】等进行公告。"</string>
    <string name="epay_bom_service_open_agreement_tv_agMsg">        &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;根据国家相关法律法规的规定，为维护双方利益，规范双方行为，甲乙双方本着自愿、平等、互利的原则，就客户（以下简称“甲方”）使用中国银行股份有限公司（以下简称“乙方”）手机银行支付服务（简称“手机支付”）签订如下协议：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第一条乙方提供的手机支付服务是指甲方签约成为乙方的手机银行客户后，开通了手机支付的功能，在手机商城等电子商务网站上购买商品或服务，然后通过手机的无线网络向乙方发出支付指令，实现货币的支付与资金转移。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第二条甲方申请使用乙方的手机支付功能必须首先成功申请成为乙方手机银行的客户，并已经申请了乙方指定的手机银行认证工具。甲方通过乙方手机支付所进行的一切经过认证工具认证后的交易，乙方均视为甲方亲自办理。甲方不得要求变更或撤销已经提交的支付指令。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第三条甲方在签订本协议后，应按照乙方的业务要求指定用于手机支付的合法账户。若甲方之前开通了网上银行且开通了网上支付的功能，则当甲方接受本协议并开通手机支付功能时，用于网上支付且设定为手机银行常用账户的银行账户自动开通手机支付功能。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第四条甲方应保证办理手机支付业务账户的支付能力，并严格遵守国家的有关支付结算业务的相关法律法规。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第五条如因甲方指定账户已销户或账户状态不正常（挂失、冻结）、余额不足等原因，导致乙方无法履行协议的，乙方不承担任何责任。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第六条甲方与除甲乙双方之外的任何第三方机构（包括移动通信公司、手机的售后服务方、第三方支付平台、甲方所购买商品或服务的销售方、商品配送方等）之间的交易纠纷与乙方无关。乙方不受理甲方对其他任何第三方的投诉。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第七条乙方可以自主根据业务发展需要增加、删除或变更合作的手机支付商户。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第八条甲方通过在乙方手机银行同意本协议并经过认证工具的认证后开通手机支付功能；甲方如需终止使用乙方提供的支付服务，可通过点击相关页面的取消功能撤销支付服务。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第九条本协议作为甲乙双方已经签署的《中国银行股份有限公司个人账户开户及综合服务协议书》或《中国银行股份有限公司手机银行服务协议》及其他既有协议和约定的补充部分而非替代文件，与其具有同样的法律效力。甲方在使用乙方提供的服务时应遵守电子银行章程、业务规则和已签署的所有相关协议，以及其他相关的业务规定。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十条甲方发现自身未按规定操作，或由于自身其他原因造成手机支付指令未执行、未适当执行、延迟执行的，应及时通过拨打服务热线或到营业网点通知乙方。乙方应积极调查并告知甲方调查结果。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十一条因不可抗力或其他非乙方原因（设备故障、通讯线路故障、手机故障及断电、停电等）造成的乙方没有正确执行甲方提交的网上支付指令或业务中断，乙方不承担任何责任。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十二条甲乙双方在履行本协议的过程中，如发生争议应协商解决，协商不成的，按照双方已经签署的《中国银行股份有限公司手机银行服务协议》中的约定方式解决。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十三条本协议的成立、生效、履行和解释，均适用中华人民共和国法律；法律无明文规定的，可适用通行的金融惯例。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十四条本协议自甲方在手机银行同意并经过认证工具的认证后开通手机支付功能之时起生效，自撤消本服务之时起终止。所有时间均以乙方手机银行系统记录的时间为准。协议终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十五条本协议解释和修订权归属乙方。\n
</string>
    <string name="epay_treaty_service_open_agreement_tv_agMsg">        &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;根据国家相关法律法规的规定，为维护双方利益，规范双方行为，甲乙双方本着自愿、平等、互利的原则，就甲方使用乙方电子银行协议支付服务签订如下协议：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第一条 乙方提供的协议支付服务是甲方通过与乙方签订本协议，将甲方在乙方开立的账户（下称“甲方签约账户”）与甲方在商品或服务的销售方:动态显示（简称“商户端”）的账户进行绑定，即可在指定商户网站完成直接付款业务或查询业务。商户负责验证客户身份与服务权限。甲方授权乙方在收到商户端发送的划拨甲方签约帐户资金的支付指令或查询甲方签约账户余额的查询指令后，直接依据该指令实时扣减甲方签约账户内的余额进行支付或返回甲方签约账户的余额信息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第二条 甲方在与乙方签约之前必须已经与商户方完成了签约，注册了商户端账号。甲方在一个商户使用同一个商户端账户只能存在一个有效协议，不可重复签约。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第三条 甲方与乙方协议支付签约完成后生成协议号，该协议号是乙方按相关付款请求进行支付的依据，甲方应妥善保管协议号，并对以协议号完成的支付交易负责。因甲方对协议号保管不善或泄密造成的任何损失由甲方自行承担。请甲方在开通协议支付服务后，认真阅读相关的安全提示。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第四条 第四条甲方在签订本协议后，应按照乙方的业务要求指定用于协议支付的合法账户（即甲方签约账户），并设定支付限额。不同商户支持的账户类型不同。如支付金额超过甲方设定限额或乙方控制限额时，乙方有权拒绝支付。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第五条 甲方应保证用于协议支付的账户的支付能力，并严格遵守支付结算业务的相关法律法规。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第六条 如因甲方签约账户已销户或账户状态不正常（挂失、冻结等）、余额不足、支付金额高于甲方设置的限额等原因，导致乙方无法履行协议的，乙方不承担任何责任。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第七条 甲方与除甲乙双方之外的任何第三方机构（包括甲方所购买商品或服务的销售方等）之间的交易纠纷与乙方无关。乙方不受理甲方对其他任何第三方的投诉。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第八条 甲方通过在网上同意本协议并经过认证工具的认证后开通协议支付服务；甲方如需终止使用乙方提供的协议支付服务，可通过点击相关页面的解约功能撤销协议支付服务，也可从商户网站发起解约撤销协议支付服务。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第九条 本协议作为甲乙双方已经签署的电子银行（含网上银行）相关协议及其他既有协议和约定的补充部分而非替代文件，与其具有同样的法律效力。甲方在使用乙方提供的服务时应遵守乙方电子银行章程、业务规则和已签署的所有相关协议，以及其他相关的业务规定。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十条 甲方发现自身未按规定操作，或由于自身其他原因造成协议支付指令未执行、未适当执行、延迟执行的，应及时通过拨打乙方客服电话或到营业网点通知乙方。乙方应积极调查并告知甲方调查结果。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;甲方应确保所进行的交易真实合法，不得利用本协议项下的服务从事任何违法违规等行为。如甲方违反本协议，乙方有权中止或终止提供协议支付服务。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十一条 因不可抗力、意外事件、不可预见的系统故障或其他非乙方原因（如设备故障、通讯线路故障及断电、停电等）造成的乙方没有正确执行甲方提交的协议支付指令或业务中断，乙方不承担任何责任。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十二条 甲乙双方在履行本协议的过程中，如发生争议应协商解决，协商不成的，按照双方已经签署的电子银行（含网上银行）相关协议中的约定方式解决。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十三条	本协议的成立、生效、履行和解释，均适用中华人民共和国法律；法律无明文规定的，可适用通行的金融惯例。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第十四条	本协议自甲方在网上同意并经过认证工具的认证后开通协议支付服务之时起生效，自撤销本服务之时起终止。所有时点均以乙方电子银行系统记录的时间为准。协议终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。乙方变更业务或根据发展需要修改本协议的，乙方将通过适当方式（如电子银行渠道等）提前公告。若甲方不同意此修改，有权撤销本服务。若甲方仍继续使用本服务的，视为甲方接受该变更或修改。\n
</string>
    <string name="MZTK_Title">免责条款</string>
    <string name="MZTK_Infomation">如您使用中国银行“掌聚生活”,请注意该特色服务的商品信息、价格、优惠条件、物流、配送、退换货、咨询、投诉、售后等均由第三方商户提供,中国银行提供在线支付
                                                                                             结算。为了保障您的合法权益,请注意第三方商户提供服务的合法性和真实性。如果发生涉及商品的图片版权争议、价格争议、质量争议、优惠条件争议、售后服务争议以及
                                                                                             由商品或商品信息引起的其他争议,请您依照相关商品页面中提供的商户客服电话与其协商解决。</string>
   <string name="investxieyi"><![CDATA[ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为维护双方利益，规范双方行为，甲乙双方本着自愿、平等、互利的原则，就甲方使用乙方个人手机银行投资服务签订如下协议：<Br>
        <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第一条</B> 乙方通过手机银行向甲方提供的投资服务的范围包括：存款管理、中银理财、外汇、基金、贵金属、证券期货、债券、期权、结汇购汇等。<B>乙方投资服务范围发生变更，或相关业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将在乙方营业网点、乙方网站【http://www.boc.cn】等提前进行公告，若甲方有异议，有权选择撤销本服务，若甲方在公告的业务变更生效日期后未撤销本服务或继续接受本服务的，即视为甲方同意并接受该变更，相关业务按变更或修改后的内容执行。</B><Br>
     <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 第二条 甲方在使用乙方手机银行提供的投资服务时应同时遵守与乙方签署的有关具体产品投资服务协议及相关产品的业务规定。<Br>
    <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 第三条 甲方应保证办理手机银行投资业务账户的支付能力，并同意乙方从其账户主动收取办理相关业务的相关费用。若甲方之前开通了网上银行且开通了网上投资的功能，则用于手机投资的账户与用于网上投资的账户为同一个账户。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第四条 因不可抗力或其他非乙方过错原因（设备故障、通讯线路故障、网络故障及手机故障、断电、停电等）造成的乙方没有正确执行甲方提交的手机银行投资指令或业务中断，乙方不承担责任。</B><Br>
     <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B> 第五条 如因甲方指定账户已销户或账户状态不正常（挂失、冻结）、余额不足等原因，导致乙方无法履行协议的，乙方不承担责任。</B><Br>
     <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 第六条 甲方同意本协议并经过身份认证工具的认证后开通手机银行投资功能；甲方如需终止使用乙方提供的手机银行投资服务，可通过点击相关页面的取消功能撤销投资服务。 <Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第七条 本协议作为甲乙双方已经签署的《中国银行股份有限公司手机银行服务协议》或《中国银行股份有限公司个人账户开户及综合服务协议书》等既有协议和约定的补充部分而非替代文件，与其具有同样的法律效力。甲方在使用乙方提供的服务时应遵守《中国银行股份有限公司电子银行章程》《中国银行股份有限公司手机银行个人服务业务规则》等业务规定和已签署的相关协议。<Br>
     <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 第八条 本协议的成立、生效、履行和解释，均适用中华人民共和国法律；法律无明文规定的，适用通行的金融惯例。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第九条 本协议自甲方同意并经过认证工具的认证后开通手机支付功能之时起生效，自撤销本服务之时起终止。所有时点均以中国银行手机银行系统记录的时间为准。协议终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。<Br>
     <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;第十条  甲方已充分知悉手机银行投资业务存在的各项风险，自愿办理中国银行手机银行投资业务，自担投资风险。<Br>
     <Br>
]]>
</string>
    <string name="bocinvt_des_pro">根据相关法律法规和监管规定，经甲方与乙方协商一致，就甲方向乙方购买中国银行股份有限公司理财产品（以下简称“理财产品”），达成协议如下：\n
一、总则\n
甲方首次在乙方购买理财产品时应签署本协议，本协议生效后，除双方另有约定外，在本协议有效期内甲方在乙方购买任何理财产品均适用本协议。本协议的签署并不作为甲方认购、申购或持有理财产品的凭证，甲方在购买每一具体理财产品时还应与乙方签署相应理财产品的《产品说明书》、业务凭证等，按乙方相关业务规则办理购买理财产品的手续。\n
本协议、《产品说明书》、《个人客户风险评估问卷》、《风险揭示书及客户交易信息确认表》以及业务凭证共同构成一份完整的、关于甲方所购某一理财产品的理财产品法律文件（以下简称“理财产品文件”）。本协议与《产品说明书》不一致的，以《产品说明书》为准。\n
甲方购买多个银行理财产品时，每一份针对某一理财产品的《产品说明书》及相关业务凭证与本协议共同构成一份独立的理财产品文件，该理财产品文件的效力和履行情况均独立于其他理财产品文件。\n
乙方将定期与甲方就本协议书内容进行书面确认，甲方应予配合。\n
二、甲方声明和保证\n
（一）个人投资者声明和保证\n
1、甲方具有完全民事行为能力，以本人合法所有的资金购买理财产品；\n
2、甲方为港、澳、台人士或外籍人士的，其购买理财产品的资质及资金符合法律法规、监管规定的相关要求；\n
3、甲方已如实向乙方披露其风险承受能力状况及相关信息，并已签署、确认《个人客户风险评估问卷》、《风险揭示书及客户交易信息确认表》；如发生可能影响自身风险承受能力的情况，甲方应及时告知乙方，并配合乙方对其进行风险承受能力持续评估；\n
4、甲方清楚知晓、接受并承诺遵守理财产品文件，对其条款内容不存在任何疑问或异议，清楚了解所购买理财产品的收益类型、适用客户类别、投资方向、流动性、主要风险等内容，完全知晓理财产品可能出现的各种风险，愿意并能够承担这些风险；乙方向甲方提供的市场分析和预测仅供参考，甲方据此做出的任何决策出于甲方自己的判断，投资决策风险由甲方自行承担。\n
（二）机构投资者声明和保证\n
1、甲方为依法设立并合法存续的企业法人、事业法人、社会团体或其他组织，具有依据法律法规投资理财产品的资格；\n
2、签署和履行本协议系基于甲方的真实意思表示，已经按照其章程或者其它内部管理文件的要求取得合法、有效的授权，且不会违反对甲方有约束力的任何协议、合同和其他法律文件；甲方已经或将会取得签订和履行本协议所需的一切有关批准、许可、备案或者登记；\n
3、甲方用于购买理财产品的资金为其合法所有并具有完全的占有、使用、收益、处分权，该资金可合法地投资于理财产品而不存在任何禁止或限制情形；\n
4、甲方已如实、完整向乙方披露其风险承受能力状况及相关信息；\n
5、甲方授权签字人已得到签署理财产品文件的充分有效授权。甲方的法定代表人或授权签字人具有完全的民事行为能力并已详细阅读本协议、《产品说明书》等理财产品文件，清楚知晓、接受并承诺遵守理财产品文件，对其条款内容不存在任何疑问或异议，清楚了解所购买理财产品的收益类型、适用客户类别、投资方向、流动性、主要风险等内容，完全知晓理财产品可能出现的各种风险，甲方愿意并能够承担这些风险；乙方向甲方提供的市场分析和预测仅供参考，甲方据此做出的任何决策出于甲方自己的判断，投资决策风险由甲方自行承担。\n
三、风险提示\n
乙方销售的理财产品与存款存在明显区别，具有不同的期限、结构、收益和风险特征。投资理财产品可能面临信用风险、市场风险、流动性风险等，具体风险详见《产品说明书》。甲方在购买理财产品前，应仔细阅读并充分理解该理财产品《产品说明书》内容及该产品可能发生的风险。\n
保证收益理财产品是附加条件的，甲方在此确认乙方有权使用保证收益的附加条件，如产品期限调整、币种转换、对最终支付货币和工具的选择权利等；甲方在此承诺愿意承担由保证收益的附加条件所产生的投资风险。\n
保证收益理财产品存在投资风险，只保证甲方获得理财产品文件明确承诺的收益，甲方应充分认识投资风险，谨慎投资。\n
保本浮动收益理财产品存在投资风险，只保障甲方理财资金本金安全，不保证甲方可以获得理财收益，甲方应充分认识投资风险，谨慎投资。\n
非保本浮动收益理财产品不保证甲方理财资金本金和收益，甲方可能会因理财产品风险评级的不同和市场的变动蒙受不同程度的损失（包括不同程度本金的损失），甲方应充分认识投资风险，谨慎投资。\n
在理财产品允许甲方提前赎回情形下，甲方提前赎回理财产品属于双方关于收益及本金约定条件之外的交易，因此乙方不承诺甲方提前赎回时理财产品享有收益保证或本金保证，甲方可能出现产品收益或本金损失。\n
乙方向甲方介绍的预期投资收益率及业绩比较基准仅供甲方参考，不代表乙方获得的实际收益，不代表理财产品的未来表现，亦不构成乙方保证甲方取得该预期收益率及业绩比较基准反映的收益率的承诺，甲方应充分认识投资风险，谨慎投资。甲方凭借自身判断独立、自愿购买理财产品，乙方及其工作人员在任何情况下提供的意见和表述的观点仅供参考。\n
四、双方权利与义务\n
（一）甲方有权依照理财产品文件约定获取理财收益，在约定的投资期内，理财资金本金不另计存款利息。\n
（二）甲方有权充分了解理财产品文件的条款以及可能发生的风险，充分了解理财产品的管理、运用、处分及收支情况，并有权要求乙方按照有关程序做出说明。\n
（三）甲方有义务保证理财资金的来源合法，购买理财产品的行为及理财资金投向符合法律法规、监管规定及国家政策。\n
（四）甲方有义务保证所提供的信息、资料真实有效，如变更，应及时到乙方办理变更登记，因甲方未及时办理相关变更手续而造成的损失，乙方不承担责任。本协议履行过程中乙方需联系甲方时，乙方按照本协议中约定的联系或通知方式联系甲方，其中对其代理人的通知视为对甲方的通知。\n
（五）甲方有义务在其资金账户（下称“甲方资金账户”）中预留足额的认/申购资金，并按照理财产品文件和乙方业务规则办理认/申购、赎回、转换理财产品，缴纳认/申购、赎回、转换理财产品的资金和费用等理财款项。如因甲方资金账户冻结、挂失、换卡、销户、长期不动户、变更或其他甲方原因导致理财款项不能从其资金账户足额划转的，认/申购、赎回、转换等行为无效，乙方不承担责任。\n
（六）甲方有义务承诺在理财产品到期日前，除非按照《产品说明书》约定行权终止理财产品，否则不得提前支取本金、收益或要求乙方提前退还被扣划款项，且不得将甲方用于购买理财产品或返还本金、收益的甲方资金账户销户。\n
（七）甲方为个人投资者的，有义务妥善保管本人的存折、银行卡、有价凭证、密码等重要私人物品及信息，不得将上述信息、物品向任何第三方披露或委托第三方保管，亦不得私下将上述信息、物品委托乙方人员代为保管。\n
甲方为机构投资者的，有义务妥善保管本公司（机构投资者）的账户信息、印鉴章、支票等重要凭证及信息，不得将上述信息、物品向任何第三方披露或委托第三方保管，亦不得私下将上述信息、物品委托乙方人员代为保管。\n
（八）甲方有义务仔细阅读并充分了解理财产品文件的详细条款以及可能发生的风险，按照理财产品文件的约定履行义务、并合理善意的行使理财份额持有人的权利，不得损害其他理财产品当事人的合法权利和利益。\n
（九）除双方另有书面约定外，对于风险评级为四级（含）以上的理财产品的交易，甲方在此愿意选择通过乙方网点柜台外的其他渠道(包括但不限于网上银行、电话银行等渠道)并按照乙方相关业务规则进行。\n
（十）乙方有权确定理财产品的销售渠道（包括但不限于网点柜台、网上银行、电话银行等渠道）及其覆盖范围，并及时通知甲方。\n
（十一）乙方有权依据理财产品文件根据管理、运用和处分理财计划财产的需要，独立对理财资金进行投资管理。乙方可委托经相关监管机构批准或认可的其他金融机构对理财资金进行投资管理。\n
（十二）甲方在乙方销售渠道(包括但不限于网点柜台、网上银行、电话银行等渠道)签署或确认本协议并购买理财产品，即表示乙方有权从甲方资金账户扣划本协议项下理财产品相应认/申购资金等理财款项，或将相应资金币种转换后进行境外投资；除非双方另有书面约定，在甲方购买风险较高或单笔金额较大的理财产品情形下，乙方进行上述资金扣划时无须与甲方再进行电话等任何方式的最后确认，如甲方不同意购买该理财产品且《产品说明书》约定可以撤销购买，甲方应在乙方规定的交易截止时点前及时通知乙方。\n
（十三）乙方有权依据理财产品文件决定理财资金本金和收益分配方案；乙方有权向甲方收取委托理财业务手续费、QDII代客境外业务手续费和托管费等，具体收费项目、条件、方式和标准详见《产品说明书》。\n
（十四）认购期满，募集资金未达到《产品说明书》所规定的规模，乙方有权终止理财产品的销售或相应延长认购期。如认购期内提前达到《产品说明书》所规定的募集金额，乙方有权提前结束认购期并相应调整投资收益起算日和理财产品到期日。\n
（十五）乙方依约定将理财资金的本金及收益划入甲方资金账户（以乙方在划入前收到的甲方最后一次以乙方认可的方式所办理的变更手续中指定的资金账户为准）后，即视为向甲方完成支付义务。因甲方资金账户冻结、挂失、换卡、销户、长期不动户等原因造成甲方资金账户变更或异常以及甲方因办理质押导致甲方指定资金账户变更，甲方应及时到乙方办理变更手续，如因甲方未及时办理变更手续而造成理财资金本金误扣划以及理财资金本金与收益无法入账，甲方承担全部责任。通过其他渠道（包括但不限于网上银行、电话银行等渠道）购买理财产品应按乙方相关业务规则办理。\n
（十六）鉴于理财产品投资可能涉及复杂的金融交易，乙方应在遵循相关法律法规、监管规定并尽可能维护甲方利益的前提下，乙方有权对该类交易中涉及的、双方未能在理财产品文件中约定的事宜按照相关交易惯例处理。\n
（十七）乙方有义务根据恪守信用、勤勉尽责的原则管理和运用理财产品财产，维护甲方利益。\n
（十八）乙方有义务按照《产品说明书》的规定在中国银行门户网站（www.boc.cn）等渠道上披露理财产品相关信息。\n
（十九）除另有约定外，乙方不负责代扣代缴甲方应缴纳的税款。\n
（二十）甲、乙双方对本协议及其条款负有保密义务。除法律法规、监管规定另有要求外，未经一方书面认可，另一方不得向任何组织、个人提供或泄漏与对方有关的资料和信息。\n
（二十一）法律法规、监管规定和理财产品文件规定的其他权利和义务。\n
五、理财产品类型\n
根据甲方获取投资收益方式不同分为两类：\n
（一）保证收益理财产品，是指乙方按照理财产品文件的约定条件向甲方承诺支付固定收益，乙方承担由此产生的投资风险，或乙方按照理财产品文件的约定条件向甲方承诺支付最低收益并承担相关风险，其他投资收益由甲乙双方按照理财产品文件约定分配，并共同承担相关投资风险的理财产品。\n
（二）非保证收益理财产品，包括保本浮动收益理财产品和非保本浮动收益理财产品。\n
1、保本浮动收益理财产品，是指乙方按照理财产品文件的约定条件向甲方保证本金支付，本金以外的投资风险由甲方承担，并依据实际投资收益情况确定甲方实际投资收益的理财产品。\n
2、非保本浮动收益理财产品，是指乙方根据理财产品文件的约定条件和实际投资收益情况向理财份额持有人支付投资收益，并不保证甲方本金安全的理财产品。\n
六、理财产品认购、申购、赎回、转换与兑付等具体事宜\n
甲方应按照乙方业务规定进行理财产品的认购、申购、赎回、转换与兑付等，具体详见《产品说明书》。\n
甲方认/申购及赎回申请在申请日乙方规定的交易截止时点后不得撤销；甲方应在乙方规定期间后按乙方规定及时确认认/申购及赎回的有效性。\n
七、理财产品的信息披露\n
具体详见《产品说明书》。\n
甲方在此认可乙方通过中国银行门户网站（www.boc.cn）方式进行信息披露，甲方应及时查看，以免因未及时获知信息而错过资金使用和再投资的机会。\n
八、违约及争议解决\n
（一）一方不能履行或者不能完全履行理财产品文件的，应承担违约责任。\n
（二）因法律法规、监管规定、监管部门政策变化、自然灾害、意外事故、战争、系统故障、通讯故障等乙方不能控制或不可归责于乙方的因素，导致乙方无法或延后履行本协议及其他理财产品文件的，乙方不承担责任，但乙方应在条件允许的情况下采取必要的补救措施，以减少损失。\n
（三）非因乙方原因（包括但不限于本协议遗失或被盗、甲方资金账户及相关交易账户被有权机关冻结或扣划、甲方将本协议中所指卡、折等重要物品或信息交由乙方人员保管或向第三方披露等原因）造成的甲方损失，乙方不承担责任。\n
（四）本协议及理财产品文件均适用中华人民共和国法律。本协议项下的任何争议，双方应通过友好协商解决；若协商不成，依法向甲方具体办理理财产品交易的乙方分支机构所在地人民法院提起诉讼。\n
在争议解决期间，若该争议不影响本协议及理财产品文件其他条款的履行，则该其他条款应继续履行。\n
九、协议生效、终止及其他\n
（一）甲方为个人投资者的，本协议经甲方签字，乙方盖章后生效；\n
甲方为机构投资者的，本协议经甲方法定代表人或授权签字人签字并加盖法人公章，乙方盖章后生效；\n
（二）除《产品说明书》约定的提前终止情形外，甲方有违约行为或甲方资金账户被有权机关冻结、扣划时，乙方有权提前终止本协议。\n
（三）除非甲乙双方签署新的协议替换本协议，本协议长期有效，乙方将在购买某理财产品的《产品说明书》或其它法律文件中定期与甲方确认本协议，甲方应予配合。\n
（四）乙方按照法律法规、监管规定和理财产品文件的约定调整投资范围、投资品种、投资比例、收费项目、收费条件、收费标准、收费方式等理财产品文件的内容及条款的，除双方另有约定外，调整后的内容及条款对调整生效前甲方已经成交的交易不发生效力；甲方不接受上述调整的，如理财产品允许甲方提前赎回，甲方有权按照理财产品文件的约定提前赎回。\n
（五）如甲乙双方在本协议生效前就理财产品已签署理财类总协议或仅就某理财产品单独签署理财协议（下称“已签协议”），本协议生效后，甲方向乙方新购买的任何理财产品，除双方另有约定外，均适用本协议，不适用已签协议。\n
（六）若乙方因业务需要须委托中国银行股份有限公司其他机构履行理财产品文件项下权利及义务，甲方对此表示认可；乙方授权的中国银行股份有限公司其他机构有权行使理财产品文件项下全部权利，有权就理财产品文件项下纠纷向法院提起诉讼或提交仲裁机构裁决。在不影响理财产品文件其他约定的情形下，理财产品文件对双方及各自依法产生的承继人和受让人均具有法律约束力。\n
（七）本协议一式两份，具有同等法律效力，甲乙双方各执一份。\n</string>

    <!-- 债券 -->
    <string name="bond_customer_xztitle">中国银行股份有限公司手机银行债券业务客户须知</string>
    <string name="bond_customer_xz">一、开户\n
要使用中国银行股份有限公司手机银行债券投资服务需要您在我行开立债券托管账户，债券托管账户的开立既可以通过手机银行直接办理，也可以持有效身份证件到我行营业网点办理。\n
1．如果您是在柜台办理的债券托管账户，需要您在手机银行登记债券托管账户及资金账户后才能使用相关服务。\n
2．如果您在柜台变更了债券托管账户，需要您在手机银行重新登记债券托管账户及资金账户。\n
二、服务协议与章程\n
请在债券托管账户开户前点击链接查看协议：《中国银行股份有限公司手机银行记账式债券协议书》，详情咨询95566。
</string>
    <string name="bond_agreement_title">中国银行股份有限公司手机银行记账式债券协议书</string>
    <string name="bond_agreement">根据中国人民银行《商业银行柜台记账式国债交易管理办法》（中国人民银行公告[2014]第3号）、中央国债登记结算有限责任公司（以下简称中央结算公司）《债券柜台交易结算业务规则》等相关规定，为维护双方利益，规范双方行为，甲乙双方本着自愿、平等、互利的原则，就甲方通过乙方手机银行渠道使用记账式债券服务签订如下协议：\n
第一条　	乙方通过网上银行向甲方提供柜台债券服务的范围包括：\n
一、以买卖双边报价、自营方式与甲方进行债券买卖；\n
二、为甲方开立债券托管账户，办理债券买卖相关业务；\n
三、通过手机银行发售债券和代理兑付债券本息；\n
四、办理中央结算公司复核查询系统初始密码的恢复业务。\n
五、如甲方申请办理债券质押、转托管、非交易过户等业务，需至乙方网点柜台办理。\n
第二条　	乙方在规定的债券交易营业时间内为甲方办理债券交易业务。办理债券申购、上市流通等各种业务类型日期及时间，按中国人民银行和中央结算公司公告执行。\n
第三条　	乙方如出现某种债券临时不足，可暂停该债券卖出交易，但在补充债券额度后，应尽快恢复卖出交易，若无正当理由不得暂停交易。\n
第四条　	乙方应对甲方提供的申请资料和账户信息等资料保密，但国家法律法规和规章另有规定的除外。\n
第五条　	乙方提供本协议约定服务，需向甲方收取债券托管账户开户费，收费标准按照乙方对外公布的服务收费业务价格表。甲方授权乙方从甲方指定的与债券托管账户相对应的资金账户主动扣收。\n
第六条　	甲方自愿在乙方开立债券托管账户，并委托乙方对该账户的债券进行管理。甲方已知开立债券托管账户采用实名制，并保证开户时填写的相关开户信息真实、正确、完整、有效，当有关资料发生变化时，甲方应及时办理更改手续，并对所提供的资料负责。\n
第七条　	甲方的债券托管账户是用于记载甲方所拥有的债券数额的账户，账户余额以中央结算公司复核后的账户余额为准，但甲方有确凿证据证明乙方账务记载有误的除外。\n
第八条　	甲方须按乙方要求开立或指定与债券托管账户相对应的资金账户，用于办理债券买卖资金结转、还本付息等业务。债券托管账户未销户前，甲方不得撤销该资金账户。甲方卖出债券后从资金账户提取现金，须按中国人民银行有关规定等相关法律、法规执行。\n
第九条　	甲方通过乙方手机银行进行债券交易应首先先开通中国银行个人手机银行投资服务。甲方必须妥善保管本人的手机银行用户名、密码、身份认证工具等相关要素，并对通过以上要素完成的金融交易负责。甲方通过乙方手机银行所进行的一切经过身份认证工具认证后的交易，均视为甲方本人办理。\n
第十条　	甲方办理网上债券申购、买卖交易时，应认真审核买入和卖出所填写的信息，确认提交后的交易指令不可变更或撤销。\n
第十一条　	乙方根据市场变化调整公布债券买卖价格，投资人自担风险。\n
第十二条　	甲方应及时登录中央结算公司复核查询系统，对其复核查询系统的初始密码及时进行修改并妥善保管。在遗忘密码时，甲方应及时登录乙方网上银行，通过托管账户管理服务功能重置中央结算公司复核查询系统密码。\n
第十三条　	甲方可通过乙方网上银行或中央结算公司复核查询系统查询其债券买卖发生额及托管余额情况，如有异议应及时提出。\n
第十四条　	甲方可在手机银行通过注销债券托管账户功能办理债券托管账户销户。甲方在销户时不得有未办理完毕的转托管业务，如债券托管账户有余额，必须先卖出全部债券。\n
第十五条　	有权机关依法冻结甲方债券托管账户、资金账户，甲方须待禁令解除后方可继续使用。\n
第十六条　	本协议受中华人民共和国法律约束；法律无明文规定的，适用通行的金融惯例。\n
第十七条　	本协议的任何条款如被确认无效，都不影响本协议其他条款的效力。\n
第十八条　	甲方对乙方柜台债券服务如有疑问、建议或意见，可拨打乙方客户服务电话95566进行咨询和反馈。\n
第十九条　	乙方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销相关服务，若甲方选择继续接受该服务的，视为甲方同意并接受相关业务或协议按变更或修改后的内容执行。双方同意，本协议所称公告均指在乙方营业网点、乙方网站【&#060;http://www.boc.cn&#062;】、电子银行渠道等进行公告。\n
第二十条　	本协议自甲方开通手机银行个人记账式债券服务之时起生效，自甲方注销债券托管账户或个人手机银行投资服务之时起终止。所有时点均以乙方手机银行系统记录的时间为准。在甲方违反本协议约定或其他乙方业务规定的情况下，乙方有权中止或终止本协议。本协议终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。
</string>
    <string name="accopen_protocol_content">一、开户预约业务说明\n
 第三方存管预约开户（以下简称“预约开户”），是指有证券投资意向的客户通过银行营业网点或电子银行登记预约信息，委托银行将相关信息发送证券公司进行开户预约，然后本人到证券公司营业部进行身份核实、确认并签署相关文件，证券公司审核无误再与银行一并开通第三方存管服务。
签署本须知则代表您同意通过中国银行的营业网点或电子银行进行第三方存管预约开户信息的登记，并同意由中国银行将相关信息发送证券公司进行开户预约。但不代表您委托银行作为代理人在证券公司进行预先开户，也不代表发出预约申请后证券公司为您直接开户。\n
二、预约及后续手续说明\n
 （一）预约：指定用于第三方存管的银行账户（借记卡）、身份信息及联系信息，选择意向证券公司和营业部门。请务必准确填写，并在证券公司端进行确认时使用一致的信息。\n
 （二）开通：在预约成功后，必须前往证券公司营业部进行身份核实、确认，并签署相关文件后，才能开通各类账户用于银证转账和证券投资。在办理身份核实、确认等手续前请向预约营业部电话咨询开户注意事项及所需开户文件。\n
三、其它说明\n
 （一）预约有效期\n
 预约有效期为自预约之日起3个月，请您在规定时间内亲自前往证券公司营业部办理身份确认等手续。如果未在有效期内前往证券公司办理相关业务，则该预约自动失效，需再次办理新的开户预约。\n
 （二）密码\n
在证券端开通第三方存管服务时，您需要输入电话银行密码以便银行进行身份核实。为确保您正常进行开户预约，如您尚未开通电话银行，请您提前办理开通手续。\n
 （三）签署第三方存管“三方协议”\n
您在证券端开通第三方存管服务时，需要签署《客户交易结算资金第三方存管协议书》。</string>
    <string name="collect_protocol_content">甲乙双方本着自愿、平等、互利的原则，达成以下跨行资金归集协议，双方承诺共同遵守：\n 
一、 甲方自愿申请跨行资金归集服务，授权乙方以甲方名义向甲方指定的他行账户（被归集账户）发起转账交易指令，将其中的资金按照甲方设置的归集规则自动归集到甲方在乙方开立的账户（归集账户）。\n
二、 甲方知晓并同意：\n
（1）跨行资金归集服务通过人民银行网上支付跨行清算系统处理，以被归集账户与被归集账户所属行已签署授权甲方查询的协议、授权甲方支付的协议为前提（以下简称授权查询协议、授权支付协议）。甲方应确保上述协议的真实性和有效性，如上述协议失效或终止，则甲方将无法使用跨行资金归集服务。\n
（2）甲方设置的跨行资金归集规则中单笔、日累计、月累计额度不得超过授权支付协议中设置的相应限额，否则将会导致跨行资金归集失败。\n
（3）如甲方设置的跨行资金归集规则中归集金额超过5万，乙方将分拆成多笔归集交易执行。\n
三、 甲方应确保申请跨行资金归集服务时所提供信息的真实、有效、完整。对于甲方未提供真实、准确、完整的信息或信息发生任何变更而没有及时通知乙方而造成的风险和损失由甲方承担。\n
四、 甲方应妥善保管网上银行用户名以及登录密码、手机交易码、动态口令牌、数字安全证书等身份认证工具，谨防各种形式的诈骗。甲方通过网上银行进行的一切经过身份认证工具认证后的交易，均视为甲方亲自办理。\n 
五、 甲方有权对本协议的跨行资金归集规则进行设置和修改，并通过身份认证工具认证后生效。\n
六、 甲方有权解除本协议。甲方发起解除协议指令，经乙方确认后本协议解除。\n
七、 乙方未按照本协议约定进行归集并造成甲方损失的，乙方应承担相应责任。但因以下原因造成跨行资金归集操作未能执行或执行失败的，不属乙方责任：\n
（1） 被归集账户资金余额不足；\n
（2） 归集账户或被归集账户状态不正常，如账户挂失、冻结、止付等；\n
（3） 有权机关对归集账户或被归集账户执行冻结等措施；\n
（4） 授权查询协议、授权支付协议失效或终止；\n
（5） 不可抗力或其他不可归因于乙方的原因。\n
八、 甲方在使用乙方提供的服务时应遵守《中国银行股份有限公司电子银行章程》、《中国银行股份有限公司网上银行个人服务业务规则》和已签订的所有相关协议及约定。甲方应严格遵守国家的相关法律法规，不得利用跨行资金归集服务或归集账户、被归集账户从事任何欺诈、洗钱、恐怖融资等违反法律、法规、监管规定的行为。如因甲方违反上述约定给乙方造成损失的，甲方应予赔偿。如甲方违反本协议，乙方有权中止或终止提供跨行资金归集服务。\n
九、 本协议如与国家新颁布的法律、法规、条例等相抵触，以国家新颁布的法律、法规、条例为准。如因相关法律、法规、监管规定等变化导致本协议无法履行的，任何一方均有权解除本协议。\n
十、 乙方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销跨行资金归集服务，若甲方未注销本服务或继续接受本服务的，视为甲方同意按变更或修改后的内容执行。    本协议所称“公告”是指在中国银行营业网点、门户网站（www.boc.cn）、电子银行渠道等进行的公告。\n 
十一、 本协议自甲方申请开通跨行资金归集服务的次日生效。如甲方在协议有效期内注销服务或撤销归集帐户，则本协议自动终止。所有时点均以乙方网上银行系统记录的时间为准。本协议终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。</string>
    <string name="register_protocol_content_new">\t\t为明确甲乙双方权利与义务关系，规范双方行为，甲乙双方就中国银行手机银行服务相关事宜达成协议如下。\n
\t\t第一条　本协议中使用的术语定义\n
\t\t“手机银行服务”： 是指中国银行依托移动通信运营商（目前包括中国移动、中国联通、中国电信）的网络、以手机为终端而开办的金融服务业务。\n
\t\t“动态口令”：又称动态密码，是在客户登录时依据客户私人身份信息并引入不确定因素产生的随机变化的口令，使客户每次使用的密码具有动态变化性和不可预知性。\n
\t\t“手机银行交易指令”：指客户以手机银行用户名或手机号、动态口令以及相应密码，通过手机银行渠道向中国银行发出的查询、转账、投资、理财、账单缴付和支付结算等请求。\n
\t\t“公告”：本协议所称“公告”系指在乙方营业网点或乙方网站【http://www.boc.cn】、手机门户网站【http://wap.boc.cn】、手机银行客户端等进行公告。\n
\t\t第二条　甲方权利与义务\n
\t\t1. 甲方自愿申请乙方手机银行，完全接受《中国银行股份有限公司电子银行章程》（以下简称章程）、《中国银行股份有限公司手机银行业务规则》等业务规定，经乙方审核通过后，有权根据注册项目享受相应的手机银行服务。乙方手机银行提供查询版、理财版和贵宾版服务，乙方将根据客户开通的具体服务类型提供不同的服务。\n
\t\t2. 甲方对乙方手机银行服务如有疑问、建议或意见，可拨打乙方客服电话、登录乙方网站[ www.boc.cn]或到乙方各营业网点进行咨询和投诉。\n
\t\t3. 甲方在注册期内有权办理个人手机银行注销手续。\n
\t\t4. 甲方必须保证其用于申请开办手机银行业务的资料均属真实、准确和完整，对于甲方未提供真实、准确、完整的资料或资料发生任何变更而没有及时通知乙方而造成的风险和损失由甲方承担。\n
\t\t5. 甲方已完全了解乙方提供的手机银行服务是乙方应用手机通讯方式提供的金融服务，甲方通过手机使用手机银行服务可能会出现信息传送中断、停顿、延误、传送数据错误或存在一定的时差等情况，一切在乙方控制以外有关通讯设备故障引致的消息谬误或讯息未能适时传达，不属乙方责任。因上述情况造成手机银行服务未被送达无法办理或者被取消、暂停或终止，甲方可采取其它途径完成相关交易。\n
\t\t6. 甲方办理手机银行业务应直接登录乙方手机银行WAP网站（http://wap.boc.cn），而不要通过邮件或其他非中国银行提供的链接登录。\n
\t\t7. 甲方下载手机银行客户端时，应通过乙方门户网站（http://www.boc.cn）、手机门户网站（http://wap.boc.cn）或其他乙方指定的网站，不要下载并使用来历不明的客户端软件。\n
\t\t8. 甲方必须妥善保管手机银行用户名、手机号、密码、动态口令等信息，并对通过以上信息完成手机银行交易负责。手机银行交易指令一经确认，甲方不得要求变更或撤销。\n
\t\t9. 甲方在使用乙方手机银行时应注意登录密码、预留信息、手机相关配置等应符合乙方手机银行业务规则中的使用及安全规定，并确保本人所使用的密码和身份认证工具的安全和保密，同时应定期或不定期更改本人的登录密码。若甲方同时开通了乙方的网上银行服务，则网上银行和手机银行共享客户信息、账户信息和认证工具，即其中一个渠道更新，另外一个渠道同步更新。\n
\t\t10. 甲方应在乙方规定的服务时间内使用手机银行服务。甲方不得利用手机银行服务从事洗钱、欺诈等违法、法规行为。甲方的交易情况，均以乙方电脑记录的资料为准，双方均承认乙方电脑记录资料的真实性、准确性和合法性。\n
\t\t11. 甲方如利用手机银行进行外汇、第三方存管等投资理财交易应首先与乙方签署投资服务协议等相关协议。甲方应充分认识到投资类业务的风险，并对其手机银行投资类交易活动产生的结果承担责任。\n
\t\t第三条　乙方权利与义务\n
\t\t1. 乙方可根据业务实际对手机银行系统进行升级、改造。因乙方对手机银行系统进行升级、改造而引起的服务取消、暂停或者客户账号、服务内容、项目、方式等变化，乙方将通过适当方式提前公告。\n
\t\t2. 乙方可根据业务实际情况更改手机银行日常服务时间以及所提供服务或交易的每日截止时间，在每日截止时间之后收到的手机银行交易指令，乙方将视为下一营业日收到。在中华人民共和国（除香港、澳门、台湾地区）开户并申请使用手机银行服务的每日截止时间以北京时间为准。上述服务时间及截止时间的调整，乙方将通过适当方式公告。\n
\t\t3. 乙方可根据业务实际调整手机银行相关服务的单笔及每日累计交易金额。\n
\t\t4. 乙方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销手机银行服务，若甲方未注销本服务或继续接受本服务的，视为甲方同意并接受该变更或修改，相关业务或协议按变更或修改后的内容执行。\n
\t\t5. 乙方可基于预防手机银行欺诈目的或外部有权机构的要求监控甲方通过乙方手机银行从事的操作以及交易。\n
\t\t6. 甲方违反本协议或相关章程及业务规则，乙方有权单方终止向甲方提供手机银行服务，并保留追究甲方责任权利。\n
\t\t7. 属乙方工作差错并导致支付结算处理延误对甲方造成损失的，乙方有责任按相关法律规定赔偿。乙方因以下情况没有正确执行甲方提交的手机银行交易指令，不属乙方责任：\n
\t\t1) 甲方账户余额或信用额度不足；\n
\t\t2) 甲方银行卡/账户被挂失、冻结或止付等，状态不正常；\n
\t\t3) 甲方的行为出于欺诈等恶意目的；\n
\t\t4) 甲方发出的交易指令缺乏必要的交易信息；\n
\t\t5) 甲方未能正确依据手机银行业务规则或服务说明进行操作；\n
\t\t6) 手机故障或移动运营商的通信网络故障；\n
\t\t7）不可抗力或其他不可归因于乙方的原因。\n
\t\t8. 乙方应当保障手机银行系统设施设备以及安全控制设施设备的安全，对手机银行的重要设施设备和数据采取适当保护措施。在乙方履行合理义务前提下，因网络或通讯线路故障及断电、停电、交易中其他不可预测、不可控制等因素，导致相关业务暂时无法办理的，客户可到乙方营业网点或通过其他渠道办理。非因乙方过错给客户造成的损失，乙方不承担责任。\n
\t\t9. 乙方应对甲方提供的申请资料和账户信息等资料保密，但以下情况除外：\n
\t\t1) 经甲方同意或授权的；\n
\t\t2) 依照国家法律法规规定或根据司法、行政机构等有权机构要求的。\n
\t\t10. 为方便甲方的手机银行交易，乙方从第三方获取一些金融信息，并通过乙方网站和手机银行系统提供给甲方，此类信息仅供客户参考，信息的甄别、使用由甲方自行决策。\n
\t\t第四条 费用\n
\t\t甲方办理手机银行业务，须按中国银行对外公布的服务收费业务价格支付相关费用。乙方调整和修改手机银行业务收费标准、收费方式和收费周期的，将通过适当方式提前公告。\n
\t\t第五条 差错处理\n
\t\t甲方在确信本人手机银行交易指令错误发生后3个工作日内以书面方式通知乙方，并明确说明发生的可能原因、有关账号和交易金额等情况。乙方应在接到甲方通知之日起3个工作日内告知甲方调查结果。如乙方认为错误并未发生，应在调查结束后3个工作日内以书面方式告知甲方并做出解释。如乙方认为错误确已发生并系乙方原因，应在告知甲方调查结果后3个工作日内对错误加以纠正。\n
\t\t第六条 争议解决\n
\t\t双方在履行本协议过程中，如发生争议，应协商解决。协商解决不成的，任何一方均可向乙方所在地人民法院提起诉讼。\n
\t\t第七条 法律适用条款\n
\t\t本协议的成立、生效、履行和解释，均适用中华人民共和国法律，法律无明文规定的，可适用通行的金融惯例。\n
\t\t本协议是乙方的其他既有协议和约定的补充而非替代文件，如本协议与其他既有协议和约定有冲突，涉及个人手机银行业务内容的，应以本协议为准。\n
\t\t第八条 协议的中止与终止\n
\t\t甲方有权选择注销乙方手机银行服务，甲方完成乙方手机银行的注销手续时，本协议即为终止。在甲方违反本协议规定的情况下，乙方有权中止或终止本协议。协议中止或终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。\n
\t\t第九条 协议的效力和生效\n
\t\t本协议自双方在线签订之日起生效。本协议生效后，本协议的任何条款如因法律原因而被确认无效，都不影响本协议其他条款的效力。\n
\t\t本协议有效期为一年。在有效期满前30天，如任何一方未向对方提出终止协议的要求，本协议自动展期一年。上述展期不受次数限制。\n
</string>
    <string name="register_protocol_content_volumen_new">\t\t为明确甲乙双方权利与义务关系，规范双方行为，甲乙双方就中国银行手机银行服务相关事宜达成协议如下。\n
\t\t第一条 本协议中使用的术语定义\n
\t\t“手机银行服务”： 是指中国银行依托移动通信运营商（目前包括中国移动、中国联通、中国电信）的网络、以手机为终端而开办的金融服务业务。\n
\t\t“动态口令”：又称动态密码，是在客户登录时依据客户私人身份信息并引入不确定因素产生的随机变化的口令，使客户每次使用的密码具有动态变化性和不可预知性。\n
\t\t“手机银行交易指令”：指客户以手机银行用户名或手机号、动态口令以及相应密码，通过手机银行渠道向中国银行发出的查询、转账、投资、理财、账单缴付和支付结算等请求。\n
\t\t“公告”：本协议所称“公告”系指在乙方营业网点或乙方网站【http://www.boc.cn】、手机门户网站【http://wap.boc.cn】、手机银行客户端等进行公告。\n
\t\t第二条 甲方权利与义务\n
\t\t1. 甲方自愿申请乙方手机银行，完全接受《中国银行股份有限公司电子银行章程》（以下简称章程）、《中国银行股份有限公司手机银行业务规则》等业务规定，经乙方审核通过后，有权根据注册项目享受相应的手机银行服务。乙方手机银行提供查询版、理财版和贵宾版服务，乙方将根据客户开通的具体服务类型提供不同的服务。\n
\t\t2. 甲方对乙方手机银行服务如有疑问、建议或意见，可拨打乙方客服电话、登录乙方网站【www.boc.cn】或到乙方各营业网点进行咨询和投诉。\n
\t\t3. 甲方在注册期内有权办理个人手机银行注销手续。\n
\t\t4. 甲方必须保证其用于申请开办手机银行业务的资料均属真实、准确和完整，对于甲方未提供真实、准确、完整的资料或资料发生任何变更而没有及时通知乙方而造成的风险和损失由甲方承担。\n
\t\t5. 甲方已完全了解乙方提供的手机银行服务是乙方应用手机通讯方式提供的金融服务，甲方通过手机使用手机银行服务可能会出现信息传送中断、停顿、延误、传送数据错误或存在一定的时差等情况，一切在乙方控制以外有关通讯设备故障引致的消息谬误或讯息未能适时传达，不属乙方责任。因上述情况造成手机银行服务未被送达无法办理或者被取消、暂停或终止，甲方可采取其它途径完成相关交易。\n
\t\t6. 甲方办理手机银行业务应直接登录乙方手机银行WAP网站【http://wap.boc.cn】，而不要通过邮件或其他非中国银行提供的链接登录。\n
\t\t7. 甲方下载手机银行客户端时，应通过乙方门户网站【http://www.boc.cn】、手机门户网站【http://wap.boc.cn】或其他乙方指定的网站，不要下载并使用来历不明的客户端软件。\n
\t\t8. 甲方必须妥善保管手机银行用户名、手机号、密码、动态口令等信息，并对通过以上信息完成手机银行交易负责。手机银行交易指令一经确认，甲方不得要求变更或撤销。\n
\t\t9. 甲方在使用乙方手机银行时应注意登录密码、预留信息、手机相关配置等应符合乙方手机银行业务规则中的使用及安全规定，并确保本人所使用的密码和身份认证工具的安全和保密，同时应定期或不定期更改本人的登录密码。若甲方同时开通了乙方的网上银行服务，则网上银行和手机银行共享客户信息、账户信息和认证工具，即其中一个渠道更新，另外一个渠道同步更新。\n
\t\t10. 甲方应在乙方规定的服务时间内使用手机银行服务。甲方不得利用手机银行服务从事洗钱、欺诈等违法、法规行为。甲方的交易情况，均以乙方电脑记录的资料为准，双方均承认乙方电脑记录资料的真实性、准确性和合法性。\n
\t\t11. 甲方如利用手机银行进行外汇、第三方存管等投资理财交易应首先与乙方签署投资服务协议等相关协议。甲方应充分认识到投资类业务的风险，并对其手机银行投资类交易活动产生的结果承担责任。\n
\t\t第三条 乙方权利与义务\n
\t\t1. 乙方可根据业务实际对手机银行系统进行升级、改造。因乙方对手机银行系统进行升级、改造而引起的服务取消、暂停或者客户账号、服务内容、项目、方式等变化，乙方将通过适当方式提前公告。\n
\t\t2. 乙方可根据业务实际情况更改手机银行日常服务时间以及所提供服务或交易的每日截止时间，在每日截止时间之后收到的手机银行交易指令，乙方将视为下一营业日收到。在中华人民共和国（除香港、澳门、台湾地区）开户并申请使用手机银行服务的每日截止时间以北京时间为准。上述服务时间及截止时间的调整，乙方将通过适当方式公告。\n
\t\t3. 乙方可根据业务实际调整手机银行相关服务的单笔及每日累计交易金额。\n
\t\t4. 乙方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销手机银行服务，若甲方未注销本服务或继续接受本服务的，视为甲方同意并接受该变更或修改，相关业务或协议按变更或修改后的内容执行。\n
\t\t5. 乙方可基于预防手机银行欺诈目的或外部有权机构的要求监控甲方通过乙方手机银行从事的操作以及交易。\n
\t\t6. 甲方违反本协议或相关章程及业务规则，乙方有权单方终止向甲方提供手机银行服务，并保留追究甲方责任权利。\n
\t\t7. 属乙方工作差错并导致支付结算处理延误对甲方造成损失的，乙方有责任按相关法律规定赔偿。乙方因以下情况没有正确执行甲方提交的手机银行交易指令，不属乙方责任：\n
\t\t1) 甲方账户余额或信用额度不足；\n
\t\t2) 甲方银行卡/账户被挂失、冻结或止付等，状态不正常；\n
\t\t3) 甲方的行为出于欺诈等恶意目的；\n
\t\t4) 甲方发出的交易指令缺乏必要的交易信息；\n
\t\t5) 甲方未能正确依据手机银行业务规则或服务说明进行操作；\n
\t\t6) 手机故障或移动运营商的通信网络故障；\n
\t\t7）不可抗力或其他不可归因于乙方的原因。\n
\t\t8. 乙方应当保障手机银行系统设施设备以及安全控制设施设备的安全，对手机银行的重要设施设备和数据采取适当保护措施。在乙方履行合理义务前提下，因网络或通讯线路故障及断电、停电、交易中其他不可预测、不可控制等因素，导致相关业务暂时无法办理的，客户可到乙方营业网点或通过其他渠道办理。非因乙方过错给客户造成的损失，乙方不承担责任。\n
\t\t9. 乙方应对甲方提供的申请资料和账户信息等资料保密，但以下情况除外：\n
\t\t1) 经甲方同意或授权的；\n
\t\t2) 依照国家法律法规规定或根据司法、行政机构等有权机构要求的。\n
\t\t10. 为方便甲方的手机银行交易，乙方从第三方获取一些金融信息，并通过乙方网站和手机银行系统提供给甲方，此类信息仅供客户参考，信息的甄别、使用由甲方自行决策。\n
\t\t第四条 费用\n
\t\t甲方办理手机银行业务，须按中国银行对外公布的服务收费业务价格支付相关费用。乙方调整和修改手机银行业务收费标准、收费方式和收费周期的，将通过适当方式提前公告。\n
\t\t第五条 争议解决\n
\t\t双方在履行本协议过程中，如发生争议，应协商解决。协商解决不成的，任何一方均可向乙方所在地人民法院提起诉讼。\n
\t\t第六条 法律适用条款\n
\t\t本协议的成立、生效、履行和解释，均适用中华人民共和国法律，法律无明文规定的，可适用通行的金融惯例。\n
\t\t本协议是乙方的其他既有协议和约定的补充而非替代文件，如本协议与其他既有协议和约定有冲突，涉及个人手机银行业务内容的，应以本协议为准。\n
\t\t第七条 协议的中止与终止\n
\t\t甲方有权选择注销乙方手机银行服务，甲方完成乙方手机银行的注销手续时，本协议即为终止。在甲方违反本协议规定的情况下，乙方有权中止或终止本协议。协议中止或终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。\n
\t\t第八条 协议的效力和生效\n
\t\t本协议自双方在线签订之日起生效。本协议生效后，本协议的任何条款如因法律原因而被确认无效，都不影响本协议其他条款的效力。\n
\t\t本协议有效期为一年。在有效期满前30天，如任何一方未向对方提出终止协议的要求，本协议自动展期一年。上述展期不受次数限制。\n
</string>
    <string name="trans_remit_protocol_con">甲乙双方本着自愿、平等、互利的原则，就甲方（申请人）使用乙方个人汇款套餐服务达成如下协议：\n
第一条 根据甲方在乙方网上银行（手机银行）汇款套餐服务下选定内容，甲方按约定向乙方支付相关费用后，在甲方指定套餐类型规定的有效期内和交易笔数内，甲方指定账户（包括主签约账户和共享账户）办理套餐内的汇款业务不再收取任何其他费用。\n
第二条个人汇款套餐业务币种为人民币，业务范围限于境内汇款，且为中行内异地人民币转账汇款、中行内异地人民币取款、跨行人民币汇款（含同城和异地，下同）。中行内同城人民币转账汇款不占用套餐交易笔数。若跨行人民币汇款使用当地特色业务系统（特指除全国性的中国人民银行跨行汇款系统以外的其他系统，例如深圳同城跨行汇款），不占用套餐交易笔数。个人汇款套餐服务的使用渠道包括柜台、网上银行、手机银行、电话银行、自助终端等，但当地特色版固话POS上发起的交易、ATM取现和密码汇款暂不纳入套餐业务范围。若套餐业务范围内的汇款渠道、交易种类有所增加，乙方将提前进行公告，具体汇款渠道、交易种类以乙方公告为准。对于不占用套餐交易笔数或不纳入套餐业务范围的汇款交易，甲方需按乙方对外公布的收费服务价格缴纳相关费用。\n
第三条业务定义\n
（一）有效期：指甲方指定的个人汇款套餐适用的期间。\n
（二）主签约账户：指甲方指定的用于办理个人汇款套餐签约的个人账户。该账户需为甲方本人个人结算账户，包括借记卡账户、活期一本通人民币账户（包括存折），不支持定期账户和贷记卡（包括准贷记卡）。\n
（三）共享账户：指甲方指定的、与主签约账户建立个人汇款套餐共享关系的个人账户，包括甲方本人账户和其指定的他人账户。账户性质同主签约账户。\n
（四）个人汇款套餐定制：指甲方申请使用乙方个人汇款套餐服务，并与乙方签订本协议。\n
（五）解除自动续约：指甲方选择“解除自动续约”的，汇款套餐服务在有效期届满时终止，不再自动续约。\n
（六）汇款套餐修改：指甲方变更指定的手机号码或删除共享账户。\n
第四条若本协议履行过程中甲方有其他个人客户汇款类优惠产品或服务（如汇加惠累计优惠计划），则甲方不能同时享受个人汇款套餐服务。\n
第五条个人汇款套餐签约的日期即为有效期的起始日，截止日根据起始日“对月对日，算头不算尾”原则计算（例如，6月25日签约，套餐类型为1个月，则套餐有效期的截止日为7月24日）；对于签约日无对应日的，截止日为到期当月最后日（例如，1月31日办理签约，套餐类型为1个月，当年2月为29（28）日，则套餐有效期的截止日为2月29（28）日）。有效期满后，甲方尚未使用的汇款套餐内的剩余笔数将自动作废，乙方不退回已收取的汇款套餐费用。\n
第六条一个账户在有效期内只能作为一个主签约账户的共享账户，签约关系以乙方系统最新记录为准。甲方在初次签约时最多可指定10个共享账户，有效期内甲方只能删除共享账户，不能增加或变更共享账户；共享账户与主签约账户共同使用套餐内交易笔数。如共享账户被作为其他协议项下的主签约账户或其他主签约账户的共享账户，则其与本协议项下主签约账户的共享关系自行解除，不再作为本协议项下共享账户。\n
第七条乙方通过甲方指定手机号码为甲方提供签约成功、套餐即将到期提示、套餐即将用完提示、续约失败提示（在续约失败时发送）的短信通知服务。甲方应保证上述手机号码为中国移动、中国联通或中国电信的合法手机（不含小灵通号码），并能够正常接收短信，如因甲方或通信网络、通讯运营商原因而造成甲方未能收到短信的，不属乙方责任。甲方可发送短信查询套餐剩余笔数和截止日期，查询方式为发送“HKTCCX#主签约及缴费账号（卡号）”至95566。甲方到境外如不开通漫游服务将无法收到短信。\n
第八条甲方持本人有效身份证原件及主签约账户介质（卡或存折）至乙方营业网点柜台办理个人汇款套餐定制业务，若有代办情况，需提供双方有效身份证原件。甲方签署本协议后，乙方一次性从其主签约账户中扣收当期汇款套餐手续费。解除自动续约和汇款套餐修改业务，甲方可在包括乙方营业网点柜台、网上银行、手机银行、自助终端在内（刷卡验密）的渠道办理。 \n
第九条在套餐及续约套餐有效期和交易笔数内，签约账户或共享账户通过符合本协议第二条所述甲方渠道办理本协议项下业务时必须使用本协议项下个人客户汇款套餐服务，甲方不可选择通过乙方其他个人汇款业务办理签约账户或共享账户在本协议约定范围的业务。对非乙方原因致使甲方转账汇款/通兑交易不能正确入账或正常办理的，乙方不退回已经扣减的笔数。\n
第十条若汇款套餐交易笔数于该套餐到期日前全部用完，且甲方未选择自动续约的，本协议提前终止。如甲方仍需个人汇款套餐服务，需重新定制。甲方在本协议终止前不可使用同一账户重复定制个人汇款套餐服务。\n
第十一条若甲方指定自动续约和续约套餐类型，乙方在该续约套餐周期开始前两日从甲方主签约账户扣收相关费用。若当时主签约账户余额小于应扣收费用，或其他非乙方过错原因导致扣费失败的，上述自动续约失败（且后续乙方系统不会再次为甲方进行自动续约），乙方向甲方指定手机号码发送“续约失败”短信提示。\n
第十二条当期个人汇款套餐无法注销服务，但甲方可以选择解除套餐的自动续约。若甲方解除自动续约，不影响该汇款套餐内未到期的剩余笔数的使用，但在该汇款套餐有效期最后两日，不能解除自动续约。\n
第十三条乙方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销套餐的自动续约服务，若未注销相关服务或继续接受该服务的，视为甲方同意并接受该变更或修改，相关业务或协议按变更或修改后的内容执行。本协议所称公告均指在乙方营业网点、乙方网站【http://www.boc.cn】、电子银行渠道等进行公告。乙方关于汇款套餐的变更不影响甲方未到期且未用完的当期汇款套餐的使用，但对于乙方已取消的汇款套餐，甲方指定的该套餐的自动续约自行失效。\n
第十四条本协议有效期间，若因甲方账户余额不足或账户状态不正常等非乙方原因导致个人汇款套餐服务不能被正常使用的，或因不可抗力或其他非乙方原因导致乙方不能正常履行本协议项下义务的，不属乙方责任。 \n
第十五条甲方使用个人汇款套餐服务应遵守相关法律法规和监管规定，不得利用本协议项下服务从事洗钱、欺诈等违法、违规行为，否则乙方有权中止或终止提供服务。\n
第十六条甲乙双方在履行本协议过程中如发生争议，应协商解决；协商不成的，可向乙方签署本协议的分支机构所在地人民法院提起诉讼。\n
第十七条本协议签署之日起生效。\n
 本人（甲方）已仔细阅读并理解以上协议，完全同意和接受协议书全部条款和内容，愿意履行和承担该协议书中约定的权利和义务。</string>
    <string name="isforex_sign_content" formatted="false"> &#160;&#160; &#160;&#160;&#160;&#160; &#160;&#160;《中国银行股份有限公司个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖交易协议》（以下简称《交易协议》）是甲方在进行个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖交易前本着“自主决定、自担风险”的原则，与乙方签订的规范双方权利义务的协议。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第一条 风险揭示\n
&#160;&#160; &#160;&#160;个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖交易具有较高风险，未必适合所有投资者。鉴于存在损失投资本金的可能性，甲方应确认其操作的资金必须是纯风险资本金，其损失将不会对个人的财务状况和生活产生重大影响，否则，甲方将不适合叙做个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖交易。叙做个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖交易除了外汇、贵金属买卖固有的市场风险外，甲方还应注意到下列风险的存在，并须自行承担有关风险及损失：\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、即使甲方进行止损委托交易，但市场价格的剧烈变动可能使委托不能按甲方设定汇率被执行，从而无法将损失控制在甲方拟定的范围之内。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、在市场波动到一定程度时，若甲方会达到乙方规定需要追加保证金的条件，并可能收到乙方的善意（非义务）提醒需要追加保证金的通知。甲方此时应慎重决定是否及时平仓或追加保证金，追加保证金可能会使损失扩大。如果甲方未能及时追加足够的保证金，在市场波动持续不利于甲方的情况下开仓合约可能被乙方强制平仓。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、交易成本风险\n
&#160;&#160; &#160;&#160;甲方应明了个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖交易存在隔夜延展损益。当甲方持有开仓合约至下一个交易日时，乙方将利息轧差作为隔夜延展损益计入保证金余额。甲方叙做个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖交易时，即使实现了交易货币对价格上的盈利，也可能因为累计隔夜延展损益而出现实际的亏损。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;4、系统风险\n
&#160;&#160; &#160;&#160;乙方在可交易时段参考国际外汇市场汇率对可交易货币对进行双边汇率报价，报价不会大幅偏离当时的国际市场汇率。由于国际市场汇率传输均依赖于计算机系统、国际互联网为基础的电子通讯技术，互联网之间的信号、其接收或线路、设备配置或其连接系统之可靠度皆非由乙方所能预见、控制和解决，如乙方未能接受到完整、正确的信息或系统不能正常运行，乙方可能暂停报价或发生错误报价。暂停报价时，甲方将无法交易。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;如果发生甲方基于乙方错误报价而成交的交易，乙方将有权撤销该错误交易，任何源于上述报价错误的争议将按照错误发生时的市场公允价格解决，乙方有权对相关交易专户直接做出必要更正或调整。如果发生甲方交易专户资金不足时，乙方将向甲方追索。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;5、通讯风险\n
&#160;&#160; &#160;&#160;通过网上银行和客户端进行的双向外汇宝、账户贵金属买卖交易，必然存在网络交易的固有风险。甲方与乙方之间的通讯可能因为网路不畅、系统故障、黑客攻击、病毒等非乙方原因而引起中断或者迟滞。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;6、转账限制风险\n
&#160;&#160; &#160;&#160;虽然全球外汇市场24小时运转，但银行账户的资金转账等交易受到乙方日常营业时间的限制，甲方叙做交易前务必了解乙方的上述交易时间，从而有效控制交易专户中的资金适当充足，确保交易的安全。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第二条 产品概述\n
&#160;&#160; &#160;&#160;个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖业务：是甲方通过乙方所提供的报价和交易平台，在事前存入等于开仓货币名义金额的交易保证金后，实现做多与做空双向选择，以期在价格波动中获取收益或对冲原有资产负债，同时承担相应风险的一种外汇交易工具。该产品为不具备杠杆效应的外汇保证金交易业务，属于交易类产品。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;个人“双向外汇宝、账户贵金属”买卖交易专户：是指甲方开立的用于外汇、贵金属保证金交易的专用账户。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;工作日：每周一至周五，不含国家法定节假日。如遇法定节假日调整，法定节假日以国家调整为准。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;交易时间：指每周一上午7:00至每周六凌晨5:00。如在国家调整的节假日乙方安排开放交易，或因国际假日需停止交易，乙方将提前公告。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;开仓：也称建仓、开盘。指甲方买入或卖出规定的可交易的货币对或贵金属的操作。开仓时，银行系统自动按照当时的保证金交易价格计算开仓合约须占用的保证金，并比较该甲方的可用保证金是否充足，如果甲方可用保证金小于开仓须占用的保证金，则交易不成功。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;平仓：也称平盘，指甲方对已开仓的全部或部分合约进行货币对相同、买卖方向相反的外汇交易的操作。平仓后，原先的开仓合约进行抵减，不再占用保证金。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;强制平仓：指甲方未平仓合约的浮动亏损导致其交易专户保证金充足率处于乙方规定比例以下时，乙方有权主动代客平仓的行为。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;即时交易：指甲方根据网上银行和客户端提供的即时价格进行的交易。甲方在网上银行和客户端提交的价格只是参考价，不一定是成交价。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;容忍点差：指因在即时交易中，由于通讯线路等原因令交易信息传输传送产生一定时滞，从而造成甲方在网上银行和客户端提交的价格与乙方最终将确认的成交价格之间可能产生点数差异，甲方进行即时交易时，须在乙方规定范围内选择容忍点差。在乙方确认交易时，系统将比较价格差异是否超过了甲方设置的容忍点差，如差异在容忍点差范围内，交易以乙方确认时的价格成交，如超出容忍点差范围则不予成交。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;委托交易：指甲方指定不同于网上银行和客户端提供的即时价格的价格，同时指定金额和买卖方向，等待成交的交易。在甲方不撤销委托的前提下，除非甲方指定有效时间，一般系统默认其委托有效期为委托交易发生的交易日，最长有效时间为挂单日起7个自然日。委托交易分为获利委托、止损委托、二选一委托、追加委托、连环委托和追击止损委托。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;委托点差：指甲方进行委托交易时，委托价格与网上银行和客户端提供的即时价格之间的点数差异。根据国际外汇市场交易惯例，委托价格不得过分接近或过分远离即时价格。当甲方委托指定的标的货币对或贵金属手数大于持有的相同货币对或贵金属手数时，若委托到价执行，差额手数作为新开仓处理。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（1）获利委托：指甲方指定优于即时报价的价格，同时指定金额和买卖方向，等待成交的交易。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（2）止损委托：指甲方指定劣于即时报价的价格，同时指定金额和买卖方向，等待成交的交易。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（3）二选一委托：指甲方可以同时设定一个获利委托和一个止损委托，若其中任何一个委托到价成交，则另一个委托将自动取消。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（4）追加委托：指甲方同时设定两个委托，只有当第一个委托到价成交时，第二个委托才生效。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（5）连环委托：即一个获利委托或止损委托加一个二选一委托，当先行的挂单成交后，该二选一委托才生效，两挂单金额大小一样，方向相反，货币对相同。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（6）追击止损委托：甲方指定用于追击即时报价的点差，作为“追击点差”，劣于即时价格“追击点差”距离的价格即为初始的止损挂单价。挂单完成后，当即时报价向不利甲方的方向运行时，止损挂单价保持不变，直至到价成交；当即时报价向有利甲方的方向运行且与止损挂单价价差小于“追击点差”时，止损挂单价不变；当即时报价向有利甲方的方向运行且与止损挂单价价差拉大到“追击点差”时，如果即时报价进一步向有利甲方的方向运行，止损挂单价开始以“追击点差”为固定距离同步跟随其变化。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;隔夜延展损益：指甲方持有开仓合约至下一个交易日所产生的利息轧差。甲方通过个人“双向外汇宝、账户贵金属”进行外汇、贵金属买卖，采用保证金交易方式，相当于甲方通过向乙方借一种货币买入另一种货币，因此必然会出现一种货币的贷款利息及另一种货币的存款利息。买入货币的存款利息与卖出货币的贷款利息的轧差，折成结算货币，或正或负，按日计入保证金余额。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;保证金币种：指甲方自签约账户转入交易专户的货币种类，目前甲方可以向保证金交易专户转入美元和人民币作为保证金。特别的，在叙做双向外汇宝产品时，甲方还可以向保证金交易专户转入欧元、日元、澳元和港币作为保证金。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;保证金余额：指甲方的交易专户内的资金余额。没有开仓合约时，保证金余额和保证金净值相等。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;占用保证金：指甲方已开仓合约按比例所占用的保证金。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;可用保证金 = 保证金余额 - 已占用保证金 + 浮动盈亏\n
&#160;&#160; &#160;&#160;保证金净值 = 保证金余额 + 浮动盈亏\n
&#160;&#160; &#160;&#160;保证金充足率 = 保证金净值 / 开仓合约金额\n
&#160;&#160; &#160;&#160;时间：《交易协议》所提及的时间点均为北京时间，有其他特别约定的除外。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;货币对：指甲方交易标的，例如：美元/日元、欧元/美元。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第三条 交易专户的开户、销户与签约账户的变更\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、甲方在叙做个人“双向外汇宝、账户贵金属”交易前，需到乙方柜台开立个人“双向外汇宝、账户贵金属”交易专户。开户需持本人有效身份证件和主账户为活期一本通的长城电子借记卡，以此作为双向外汇宝、账户贵金属的签约账户，即资金结算账户（一个有效身份证件号码下只能开立一个交易专户，一张长城电子借记卡下只能开立一个交易专户），并办妥以下手续：\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（1）完成《中国银行股份有限公司甲方风险偏好测试》，确认本人的风险承受度。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（2）完整如实填写《中国银行股份有限公司“双向外汇宝、账户贵金属”业务申请表》。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（3）签订《交易协议》。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;（4）乙方柜员审核资料无误后，通过系统办理开户手续。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、甲方在合约平仓并交割前不得变更签约账户，保持签约账户的正常状态，使乙方系统对交易保证金进行操作的指令能被顺利执行，否则由此造成的一切损失（包括因此而对乙方造成的损失）全部由甲方承担。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、甲方要求销户时，应当平仓所有开仓合约和撤销所有委托，并在合约交割日后方能销户。销户时,甲方须持有效身份证件和主账户为活期一本通的长城电子借记卡至乙方指定网点，填写《中国银行股份有限公司“双向外汇宝、账户贵金属”业务申请表》，乙方在确认甲方不存在因个人“双向外汇宝、账户贵金属”交易而产生的各类潜在负债后办理销户。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第四条 交易保证金\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、交易保证金是甲方主动从签约账户转入交易专户、用于充当建立和支持“双向外汇宝、账户贵金属”买卖合约的担保资金。甲方以交易专户内全部资金质押为买卖提供担保，乙方有权就交易专户内资金优先受偿。交易专户内的资金不得挂失、不得提取现金、不得开具存款证明、不得为其他债务提供担保。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、甲方开仓后，按照乙方对保证金的最低要求冻结交易专户中的相应资金，乙方系统将先冻结甲方交易专户中的保证金，扣减顺序为先钞后汇。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、当甲方交易专户中的保证金充足率降至100%以下时，乙方系统将限制资金自交易专户转出至签约账户。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;4、甲方在将签约账户内的资金转入交易专户时，乙方分别记录各货币转入的钞、汇存款金额。甲方实现交易盈利时，均体现为现钞；甲方实现交易亏损时，乙方系统将对甲方账户内的资金进行扣减，扣减顺序为先钞后汇。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;5、从交易专户向签约账户转出资金时需遵循以下原则：1）、必须是已经交割的资金；2）、资金转出后交易专户的保证金充足率必须大于等于100%。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;6、甲方交易专户中的保证金余额计活期存款利息，具体参照活期存款计息规定。由于保证金账户涉及高风险业务，出于甲方资金安全考虑，在甲方未解约之前，保证金利息暂时不能提供甲方查询和使用。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第五条 交易渠道\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、个人“双向外汇宝、账户贵金属”交易渠道为柜台交易、网上银行交易和客户端交易，甲方可通过柜台进行即时交易和委托交易，通过网上银行和客户端实现查询、即时交易和委托交易等操作功能，具体以网上银行和客户端提供的功能为准。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、甲方应明了网上交易的固有风险，并谨慎地采取防范措施。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、甲方安装并登录网上银行和客户端后，应配置系统参数、及时更改初始密码并妥善保管相关密码和E-TOKEN(动态口令牌)，乙方建议甲方定期修改密码以保障交易安全。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;4、甲方应对开立的交易专户和设定的密码负责，凡通过密码实现的交易，均视为甲方本人的真实意思表示，并由甲方自行承担此交易行为的后果，包括但不限于因操作或密码泄露造成的损失和责任。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第六条 交易报价时间\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、个人“双向外汇宝、账户贵金属”提供报价时间为每周一上午7:00至周六凌晨5:00。(一月一日除外)\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、以上的报价时间为正常情况下的报价时间。在报价正常及系统正常的情况下甲方可以正常进行双向宝交易。如遇国际市场报价异常或系统异常及其他特殊原因，乙方的报价时间会适当调整，请甲方以实际交易时的系统报价时间为准。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、根据实际情况如需临时停止交易报价或调整报价点差，乙方将提前公告。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;4、国际市场因假期休市时，乙方将提前公告，并停止交易报价。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第七条 开仓与平仓\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、甲方开仓时，必须保证交易专户中拥有足够的保证金。乙方根据甲方的保证金净值，按照1:1的比率给予甲方相应金额的名义本金进行交易，并根据甲方的开仓合约名义金额从交易专户中按1：1的比率冻结保证金。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、甲方平仓时，可以直接选择平仓功能，也可使用相关的委托功能对全部或部分已开仓合约进行平仓。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、甲方的开仓与平仓记录以银行系统中记录为准，所有开仓与平仓交易均视为甲方真实意愿的体现。甲方如对交易有异议，应于交割日起三个工作日内向乙方查询，否则视为无异议。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第八条 估值、警告与强制平仓\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、由于外汇市场价格的波动，甲方叙做个人“双向外汇宝、账户贵金属”交易的盈亏随时都在发生变动，甲方可通过网上银行和客户端查询保证金充足率变动情况。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、当甲方交易专户中保证金充足率随着市场变化下降至50%以下、强制平仓最低保证金比例以上时，网上银行和客户端会弹出警示窗口，提醒甲方追加保证金。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、当甲方交易专户中保证金充足率随着市场变化下降至乙方规定的最低比例（含）以下时，系统将会执行强制平仓，并在客户端会弹出警示窗口以提示甲方。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;4、乙方每日不定时对甲方交易专户的保证金充足率进行估值。估值时，如甲方交易专户中保证金充足率处于强制平仓最低保证金比例以下（含）时，乙方将按照“单笔亏损比率从大到小”的顺序进行逐笔强制平仓，直至保证金充足率上升至乙方规定的最低保证金比例以上为止。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;5、乙方可以根据实际的市场情况，确定强制平仓最低保证金比例要求，但需至少提前5个工作日进行公告。目前强制平仓保证金最低比例要求暂定为20%。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第九条：交易记录\n
&#160;&#160; &#160;&#160;甲方认可个人保证金外汇买卖交易所有记录均以乙方计算机系统记录为准。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十条 通讯联络\n
&#160;&#160; &#160;&#160;甲方应保证其所提供的通讯联络方式是有效的，在发生变更后也应及时通知乙方。乙方按甲方提供的通讯方式、地址发送相关信息，不论该信息以何种形式发送，一旦被发送机构（邮局、移动通信运营商、网站等）所接受即被认定已经送达甲方本人，不论其是否实际收到。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十一条 交易信息披露\n
&#160;&#160; &#160;&#160;甲方同意乙方因法律、行政法规或者监管机关或其他有权国家机关的规范性文件、命令等合法原因而向有关部门披露甲方信息或者交易情况将不被视为违约或者侵权。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十二条 乙方追索权\n
&#160;&#160; &#160;&#160;在《交易协议》履行和协议项下交易过程中，因各类原因产生甲方交易专户透支、资金不足的事实时，甲方负有及时补足资金的义务，甲方同意乙方有权暂时冻结其签约账户，甲方应在乙方通知的时间内补足交易专户内的资金。甲方逾期未补足资金的，乙方有权采取下列一种或数种方式追索：\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、直接从其被冻结的签约账户中扣划相应金额，如果甲方被冻结的签约账户中资金不足，有权按照市场即时汇率，从甲方开立在中国乙方系统内所有本外币账户中扣划相应款项。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、就未获清偿的资金计收逾期利息。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、向乙方所在地人民法院提起诉讼解决。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十三条 乙方免责\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、甲方在持有开仓合约时应自行密切关注市场变化，并做好相应风险防范措施。在市场波动时，乙方除按《交易协议》中的约定在网上银行和客户端发出提示外，不负有通过其他方式途径通知甲方的责任，以短信息警示甲方等任何方式的通知均为乙方增值服务，即使乙方发出了通知也不应被视为法定的或者约定的乙方义务。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、乙方及其工作人员在任何网站、媒体、培训等各场合发表的任何有关外汇市场走势言论均不构成对甲方的直接投资建议，乙方不对此承担责任。甲方应根据自身经验分析决定交易。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、甲方应妥善保管相关借记卡、密码及ETOKEN。由于甲方未尽到防范风险的义务或其他非乙方原因而导致的损失，乙方不承担责任。因甲方保管不善、误操作或密码泄漏造成的损失，由甲方自行承担。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十四条 不可抗力和意外事件\n
&#160;&#160; &#160;&#160;由于战争、地震、水灾、火灾、暴风雪、通讯故障、政府管制、法规改变、病毒爆发、黑客攻击和其他不可抗力或意外事件原因而不能按约定履行协议的一方不负有违约责任。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十五条 有权机关冻结、扣划\n
&#160;&#160; &#160;&#160;当甲方同乙方签订《交易协议》后，如遇交易专户被执法机关或其他有权机关冻结、扣划的，则自被冻结或扣划之日起，乙方有权要求甲方补充提供担保，或按即时价格将甲方所有开仓合约全部强制平仓，并撤销所有委托，无须事先通知甲方。在乙方进行强制平仓的情况下，甲方应承担由此造成的一切损失，如交易专户内资金不足，乙方有权追索。乙方在强制平仓后的合理时间内通知甲方。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十六条 法律适用及遵循市场惯例\n
&#160;&#160; &#160;&#160;《交易协议》和协议项下发生的交易均适用中华人民共和国法律，同时受制于此类交易的市场惯例。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十七条 争议及仲裁\n
&#160;&#160; &#160;&#160;凡协议双方因《交易协议》和协议项下交易或与其有关的因素发生任何争议，双方经协商未能解决的，均应向乙方所在地人民法院提起诉讼解决。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;第十八条 生效\n
&#160;&#160; &#160;&#160;《交易协议》自甲方在网上接受确认后生效。\n

&#160;&#160; &#160;&#160;甲方声明：\n
&#160;&#160; &#160;&#160;1、本人具有完全的民事行为能力，在签订《交易协议》前已获知乙方对本人的风险偏好评估建议，并完全理解双向外汇宝、账户贵金属交易基本知识和相应的风险。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;2、本人已全部阅读并接受《交易协议》及相关文件的内容。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;3、本人向乙方提供的所有资料均真实、准确、有效。\n
&#160;&#160; &#160;&#160;4、本人已经阅读上述风险提示，充分了解并清楚知晓本产品的风险，愿意承担相关风险。\n
</string>
    <string name="loan_read_head">贷款人（质权人）：中国银行股份有限公司\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人、贷款人根据有关法律、法规，在平等、自愿、诚信的基础上，经协商一致达成如下协议。\n
第一条  贷款金额及期限\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、本合同项下贷款金额为
</string>
    <string name="loan_dk_protocol">&#160;&#160;&#160;&#160;2、本合同项下贷款期限为loanPeriod个月。\n
第二条  贷款用途\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人承诺本合同项下的贷款用途为消费，包括用于购买汽车等大额耐用消费品或用于家居装修、教育助学、度假旅游等。未经贷款人书面同意，借款人不得改变借款用途。借款人不得将贷款用于无指定用途的个人支出，不得用于任何法律法规、监管规定、国家政策禁止银行贷款投入的项目、用途，如股票、证券投资、房地产开发投资等。\n
第三条  贷款利率与计结息\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、贷款利率 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;本合同项下贷款利率为浮动利率，浮动周期为12个月，即从贷款人实际放款日起每12个月重新定价一次，重新定价日为实际放款日在重新定价当月对应日，当月没有对应日的，则当月最后一日为利率重新定价日。\n
 &#160;&#160;&#160;&#160; 第一个浮动周期及每满一个浮动周期后，按实际放款日或重新定价日适用的中国人民银行公布的相应档次的贷款基准利率change浮loanRate%作为适用利率。\n
2、计息\n
&#160;&#160;&#160;&#160;按贷款人适用的计息方式计算利息。\n
3、结息和付息\n
  &#160;&#160;&#160;&#160;按月结息和付息，以实际放款日的对应日为结息日和付息日，当月没有对应日的，则当月最后一日为结息日和付息日。若贷款的最后一期到期日不在结息日和付息日，则该贷款的最后一期到期日为结息日和付息日。\n
4、罚息\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（1）若借款人未按约定期限还款，就逾期部分，从逾期之日起按照逾期贷款罚息利率按日计收利息，直至清偿本息为止。逾期贷款罚息利率为本合同约定的贷款利率水平上加收50％。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（2）若借款人未按约定用途使用贷款，就挪用部分，从挪用之日起按照挪用贷款罚息利率按日计收利息，直至清偿本息为止。挪用贷款罚息利率为本合同约定的贷款利率水平上加收50％。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（3）同一笔贷款既逾期又挪用的，按照挪用贷款罚息利率计收利息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（4）按罚息利率计收利息的，计息公式为：利息＝（本金＋应付未付利息）×实际天数×日罚息利率。\n
第四条  贷款发放的条件\n
&#160;&#160;&#160;&#160;贷款人向借款人发放贷款以满足下列条件为前提：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、借款人资质及条件符合相关法律法规及监管规定，且已通过网上银行规则判断；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、借款人录入的贷款申请内容符合贷款人网上银行存款质押贷款的相关审批条件，且已通过网上银行规则判断；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、借款人已经按贷款人要求开立履行本合同所必需的账户；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;4、本合同已生效，且已提供可质押的存款。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;上述条件未满足，贷款人有权拒绝向借款人发放贷款。\n
第五条 贷款的发放\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本合同项下贷款采用自主支付方式，贷款人将贷款划入借款人下述个人银行结算账户，由借款人自主支付给符合本合同约定用途的借款人交易对手：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;户名：name；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;账号：accountNumber。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人应定期向贷款人报告或告知贷款资金支付情况，具体报告时间为：  按月  。\n
第六条  还款\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、本合同项下贷款采用按月还息，到期一次还本方式偿还。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、借款人应自发放贷款后第二个月开始按月还款，还款日为实际放款日的对应日，当月没有对应日的，则当月最后一日为还款日。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、为及时偿还贷款本息，借款人应在贷款人处开立账户，户名：name，账号：number，作为本合同项下贷款的指定还款账户。若借款人指定还款账户发生变更，应在最近一个约定还款日之前 7 日书面通知贷款人。由于借款人未及时告知贷款人造成的后果，由借款人承担。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人保证在每期还款日前一日存入当期足额还本付息的款项，并在此授权贷款人于还款日从该账户中直接扣收应还贷款本息。若账户币种与还款币种不同，按扣收时贷款人适用的结售汇牌价汇率折算。\n
第七条 提前还款\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、借款人可通过网上银行办理提前还款，对于提前还款部分，除计收正常利息外，贷款人有权按  最高不超过六个月贷款利息  标准计收补偿金。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;2、借款人可前往贷款人网点机构办理提前还款，对于提前还款部分，除计收正常利息外，贷款人有权按  最高不超过六个月贷款利息  标准计收补偿金。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、借款人应在提前还款时一并向贷款人支付补偿金。\n
第八条 担保\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、担保方式\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人以本人名下定期一本通账户下的定期存款为本合同项下的全部债务提供全程质押担保，如果定期存款到期自动转存，则自动转存后的定期存款仍为原债务提供担保，质押物详细信息如下：\n
</string>
    <string name="loan_read_foot">&#160;&#160;&#160;&#160;借款人（出质人）确认上述质押物信息真实有效，对其记载金额及其他内容不持异议，且不存在所有权争议、已做担保、挂失、失效、被依法止付、开立存款证明或依法冻结等情形。质押期间，质押存单毁损、灭失或者被征收等，质权人可以就获得的保险金、赔偿金或者补偿金等优先受偿。被担保债权的履行期未届满的，也可以提存该保险金、赔偿金或者补偿金等。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、担保范围\n
&#160;&#160;&#160;&#160;质押担保的范围涵盖本合同项下的债务，包括本金、利息（包括利息、复利、罚息）、违约金、损害赔偿金、实现债权的费用（包括但不限于诉讼费、律师费、公证费、执行费等）、因借款人违约而给质权人造成的损失和其他所有应付费用。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、质押存款的冻结止付\n
  &#160;&#160;&#160;&#160;借款人同意贷款人在双方签订合同后，冻结借款人提供的用以质押的存款。鉴于借款人提供的质押物在贷款人的控制下，双方同意将贷款人冻结质押物的行为视为质押物的交付。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;4、担保责任的发生\n
&#160;&#160;&#160;&#160;如果借款人未按约定及时清偿债务或发生约定的实现质权的其他情形，贷款人有权直接将存款兑现以实现质权。存款到期日晚于借款到期日的，质权人有权继续冻结质押存款，在存款到期日直接将存款兑现以实现质权。若质押存款的币种与还款币种不同，按实现质权时贷款人适用的结售汇牌价汇率折算。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;5、质押存款的解冻\n
&#160;&#160;&#160;&#160;在借款人将全部贷款本息偿还完毕的第二个自然日，本协议项下质押的定期存款账户自动解冻。\n
第九条 借款人声明与承诺\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、借款人具备签署和履行本合同所需的完全民事权利能力和行为能力；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、借款人向贷款人提供的所有文件、资料、凭证等准确、真实、完整和有效，交易背景及贷款用途真实合法；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、若发生可能影响借款人经济状况或履约能力的情况，包括但不限于涉入重大诉讼或仲裁案件、承担重大负债等，借款人应及时书面通知贷款人，贷款人有权要求且借款人有义务提供新的担保等；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;4、妥善保管本人的网上银行用户名、密码、身份认证工具等相关要素，并对通过上述要素完成的金融交易负责，借款人通过贷款人网上银行所进行的一切经过身份认证工具认证后的交易，均视为借款人本人办理，由于上述要素泄露造成的损失由借款人自行承担；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;5、按约定用途使用贷款，按期足额归还贷款本息；接受并配合贷款人以账户分析、凭证查验及现场调查等方式对包括贷款支付及用途等情况的信贷检查和监督。\n
第十条 借款人违约事件及处理\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、下列事件之一即构成或视为借款人在本合同项下违约：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（1）向贷款人提供虚假资料、文件、信息或隐瞒重要事实、资料、文件、信息，可能或已经造成损失；\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（2）未按期归还贷款本息；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（3）未按约定方式支用贷款资金或未按约定用途使用贷款；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（4）借款人未按约定定期向贷款人报告或告知贷款资金支付情况，借款人拒绝接受并配合贷款人对包括贷款支付及用途等情况的信贷检查和监督；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（5）发生贷款人认为可能影响借款人经济状况或履约能力的事件，要求借款人提供新的担保，借款人拒绝；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（6）本合同项下所质押的存款存在所有权争议、已作担保、挂失、失效、被依法止付、开立存款证明或依法冻结等情形；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（7）出质人违反本合同的约定，擅自转让或以其他任何方式全部或部分处分质押存款；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（8）出质人以任何方式妨碍质权人依法及/或根据本合同有关约定处分质押存款；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（9）发生质押存款毁损或价值减少的情形，出质人不按质权人的要求提供相应的担保。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（10）借款人违反本合同中关于当事人权利义务的其他约定；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（11）借款人在与贷款人之间的其他合同项下发生违约事件；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、出现前款规定的违约事件时，贷款人有权分别或同时采取下列措施：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（1）要求借款人限期纠正其违约行为；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（2）宣布本合同项下贷款本息全部或部分提前到期；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（3）全部、部分中止或终止受理借款人在其他合同项下的业务申请；对于尚未发放的贷款，全部、部分中止或终止发放；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（4）宣布借款人在其他合同项下尚未偿还的贷款本息和其他应付款项全部或部分立即到期；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（5）终止或解除本合同，全部、部分终止或解除借款人与贷款人之间的其他合同；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（6）要求借款人赔偿因其违约而给贷款人造成的损失，包括因实现债权而导致的律师费等相关费用损失等；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（7）有权从借款人在贷款人及中国银行股份有限公司其他机构处开立的其他账户中直接扣划款项用于清偿贷款本息。账户币种与贷款币种不同的，按扣收时贷款人适用的结售汇牌价汇率折算；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（8）行使担保物权；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（9）贷款人认为必要的其他措施。\n
 第十一条 个人信用信息授权\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、借款人授权：贷款人在发生与借款人有关的下列情形时，可以通过金融信用信息基础数据库查询借款人的个人信用报告。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（1）审核借款人的个人贷款申请\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（2）审核借款人的个人担保申请；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（3）对借款人名下已存在的个人贷款或个人担保进行贷后管理；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（4）受理法人或其他组织的贷款申请或其作为担保人，需要查询借款人作为法定代表人或出资人信用状况的。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、借款人授权：贷款人可以将借款人的个人信用信息向金融信用信息基础数据库报送。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、借款人声明：本人充分了解并清楚知道若本人发生本合同项下违约事件，贷款人会将因此产生的本人不良信息向金融信用信息基础数据库报送，并在本人征信报告中予以体现。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;若发生上述不良信息报送情形，贷款人可以电话、短信、电子邮件等方式通知借款人，借款人联系方式以其在贷款人网上银行系统预留的借款人信息为准。\n
第十二条 合同生效\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本合同自借款人通过网上银行安全认证工具验证并经贷款人网上银行系统确认成功后生效。\n
第十三条 其他\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、未经贷款人书面同意，借款人不得将本合同项下任何权利、义务转让予第三人。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、凡因履行本合同而产生的一切争议、纠纷，双方应通过协商解决。在协商不成时，双方均可向质押存款账户开户行所在地人民法院起诉。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、双方均需严格执行国家法律、法规、监管规定及相关政策要求。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本合同签订后，如贷款人因国家法律、法规、监管规定及相关政策变化而无法按约定发放贷款或履行本合同其他内容的，不构成违约，如需借款人配合完成相关合同变更的，借款人应在贷款人指定的合理期限内予以配合。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;4、借款人承诺在联系方式、手机号码发生变更时，应及时通知贷款人，否则贷款人按借款人在贷款人网上银行系统预留的联系方式、手机号码发送的催收等各类通知均为有效送达，由此引起的相关经济和法律责任由借款人承担。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人声明：本人已充分阅读、理解并同意本合同内容，自愿申请办理网上银行存款质押贷款业务。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本人(甲方)已仔细阅读并理解以上协议，完全同意和接受协议书全部条款和内容，愿意履行和承担协议书中约定的权利和义务。\n
</string>
    <string name="plps_protocol_title">中国银行股份有限公司网上银行个人委托代扣协议</string><string name="plps_protocol_content">甲方（客户）自愿委托乙方（中国银行股份有限公司）从甲方指定银行账号内自动转账支付甲方指定收费单位（以下简称“收费单位”）指定收费，双方达成如下内容：\n
一、甲方自愿委托乙方按收费单位向乙方提供的或乙方按甲方指定缴费用户号等在收费单位留存的缴费信息从收费单位获取的收费时间和收费金额，从甲方指定签约账号内向收费单位指定账户自动转账支付，而无需再行通知甲方。\n
二、甲方应保证所提供的户名、手机号码、签约账号、缴费用户号等本协议项下信息真实、准确、完整、有效。由于因甲方提供的信息不真实或不完整所造成的交易失败的风险或损失由甲方自行承担。\n
三、甲方如变更签约账号等本协议项下信息或解除本协议可登录乙方网上银行办理，相关变更自甲方在乙方网上银行操作成功并经甲方系统确认后生效。\n
四、如甲方签约账号同时发生需支付多项收费款项时，由乙方按照乙方获得收费单位收费信息的先后次序向收费单位指定账户自动转账支付。\n
五、甲方应确保签约账号内有足够支付收费单位费用的款项，如因甲方签约账号余额不足或因签约账号被冻结、挂失等情况导致甲方支付相关收费不成功而造成的风险和损失，由甲方自行承担。\n
六、甲方如对支付的款项有疑义时，应及时向收费单位查询。\n
七、本协议自甲方在乙方网上银行点击确认“同意”时生效，至甲方在乙方网上银行点击确认“解除”本协议时终止，终止前乙方按本协议委托甲方向收费单位支付当期收费的指令仍为有效。本协议项下交易情况以乙方系统记录为准。\n
八、甲方使用本协议项下服务应遵守相关法律法规和监管规定，不得利用本协议项下服务从事洗钱、欺诈等违法、违规行为，否则乙方有权中止或终止提供服务。\n
九、甲乙双方在履行本协议过程中如发生争议，应协商解决；协商不成的，可向甲方签约账号开户行所在地人民法院提起诉讼。\n
</string>

    <string name="loan_change_pro">&#160;&#160;&#160;&#160;本人申请变更本人与贵行之间loanType（贷款账号：loanNumber）项下约定偿还贷款本息的账户，变更后的账户为（账户名：name，账户号：nnumber），现授权贵行从本人上述变更后的账户中扣款，用于偿还贷款本息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本人确保新的贷款账户是真实有效的，不存在冻结、挂失等异常情况，如出现新的贷款账户异常或扣款日金额不足导致的责任由本人承担。</string>
    <string name="loan_cycle_top">&#160;&#160;&#160;&#160;借款人、贷款人经平等协商，根据双方签署的《中国银行股份有限公司个人循环贷款额度协议》和《中国银行股份有限公司网上银行个人循环贷款额度协议》（以上协议合称“《额度协议》”），就贷款人向借款人发放贷款事宜达成一致意见，特订立本合同。借款人在贷款人网上银行页面通过身份认证工具验证的方式点击接受本合同，即表示借款人与贷款人已达成协议并同意接受本合同的全部约定内容。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第一条  贷款金额\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本合同项下网上银行专属贷款账号为loanNumber；
&#160;&#160;&#160;&#160;</string>
    <string name="loan_cycle_middle">&#160;&#160;&#160;&#160;本合同项下借款为：币种</string>
    <string name="loan_cycle_head">&#160;&#160;&#160;&#160;第二条  贷款期限\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款期限为loantimes个月，自贷款人实际放款日起算；若为分期放款，则自第一个实际放款日起算。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第三条  贷款用途\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人承诺本合同项下的贷款用途为消费或经营，具体用途以《额度协议》签订的内容为准。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;未经贷款人书面同意，借款人不得改变借款用途。借款人不得将贷款用于无指定用途的个人支出，不得用于任何法律法规、监管规定、国家政策禁止银行贷款投入的项目、用途，如股票、证券投资、房地产开发投资等。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第四条  贷款利率与计结息\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、本合同项下贷款利率为浮动利率，重新定价方式以《额度协议》签订的内容为准。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、计息\n
&#160;&#160;&#160;&#160;按贷款人适用的计息方式计算利息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、结息和付息\n
&#160;&#160;&#160;&#160;结息和付息方式以《额度协议》签订的方式为准。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;若贷款的最后一期到期日不在付息日，则该贷款的最后一期到期日为付息日。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;4、罚息\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（1）若借款人未按约定期限还款，就逾期部分，从逾期之日起按照逾期贷款罚息利率按日计收利息，直至清偿本息为止。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;逾期贷款罚息利率以《额度协议》签订的内容为准。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（2）若借款人未按约定用途使用贷款，就挪用部分，从挪用之日起按照挪用贷款罚息利率按日计收利息，直至清偿本息为止。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;挪用贷款罚息利率以《额度协议》签订的内容为准。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（3）同一笔贷款既逾期又挪用的，按照挪用贷款罚息利率计收利息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（4）按罚息利率计收利息的，计息公式为：利息＝（本金＋应付未付利息）×实际天数×日罚息利率。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第五条  提款条件\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人申请本合同项下提款，须满足如下条件：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、借款人向贷款人申请的个人循环贷款额度和网上银行个人循环贷款额度已获批，并开立网上银行专属贷款账户； \n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、借款人已开通贷款人网上银行理财版或贵宾版服务；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、借款人在贷款人处任一贷款无逾期。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第六条  贷款的发放\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本合同项下贷款采用借款人自主支付方式，贷款人将贷款资金划入借款人在贷款人处开立的且已关联至本人网上银行的个人结算账户内。贷款发放后，由借款人自主支付给符合本合同约定用途的交易对手。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;户名：name \n
&#160;&#160;&#160;&#160;账号：number \n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人应定期向贷款人报告或告知贷款资金支付情况，具体报告时间为：按月。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;第七条  还款\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、本合同项下贷款的实际还款方式以《额度协议》签订的内容为准，每期还本付息金额以贷款人网上银行展示的还款计划为准。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、为及时偿还贷款本息，借款人应在贷款人处开立账户，户名：namenew，账号：lnumberS，作为本合同项下贷款的指定还款账户。若借款人指定还款账户发生变更，应在最近一个约定还款日之前7日书面通知贷款人。在获得贷款人同意后由贷款人办理变更手续，或通过网上银行自助变更还款账户。通过网上银行自助变更的，无需提前通知贷款人，但不得在还款日当天办理。由于借款人未履行上述约定造成的后果，由借款人承担。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、借款人保证在每期还款日前存入当期足额还本付息的款项，并在此授权贷款人于还款日从该账户中直接扣收应还贷款本息。若账户币种与还款币种不同，按扣收时贷款人适用的结售汇牌价汇率折算。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;4、提前还款\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人可以通过网上银行提前偿还全部或部分借款本金和利息，对提前还款部分，按本合同约定的利率和计息方法计收利息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;对于提前还款部分，除计收正常利息外，不额外计收损失补偿金。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第八条  借款人声明与承诺\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、借款人具备签署和履行本合同所需的完全民事权利能力和行为能力；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、借款人向贷款人提供的所有文件、资料、凭证等准确、真实、完整和有效，交易背景及贷款用途真实合法；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、借款人未向贷款人隐瞒截止本合同签署日已经承担的重大负债；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;4、若发生可能影响借款人经济状况或履约能力的情况，包括但不限于涉入重大诉讼或仲裁案件、承担重大负债等，借款人应及时书面通知贷款人，贷款人有权要求且借款人有义务提供新的担保、更换保证人等；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;5、借款人应妥善保管本人的网上银行用户名、密码、身份认证工具（包括“动态口令+手机验证码”或“USBKEY”）等身份认证要素，不得将身份认证要素提供给任何第三方或交于任何第三方使用。借款人通过贷款人网上银行所进行的一切经过身份认证要素认证后的交易，均视为借款人本人办理，借款人应对此产生的后果负责。如身份认证要素信息被冒用、盗用或非法使用，所产生的一切风险、责任、损失、费用等应由借款人自行承担，但由于中国银行过错造成的除外。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;6、按约定用途使用贷款，按期足额归还贷款本息；接受并配合贷款人以账户分析、凭证查验及现场调查等方式对包括贷款支付及用途等情况的信贷检查和监督。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第九条   违约事件及其处理\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、下列事件之一即构成或视为借款人在本合同项下违约：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（1）向贷款人提供虚假资料、文件、信息或隐瞒重要事实、资料、文件、信息，可能或已经造成损失； \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（2）未按期归还贷款本息；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（3）未按约定方式支用贷款资金或未按约定用途使用贷款；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（4）本合同项下贷款资金的支付采用借款人自主支付方式的，借款人未定期向贷款人报告或告知贷款资金支付情况，或拒绝接受并配合贷款人对包括贷款支付及用途等情况的信贷检查和监督；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（5）发生贷款人认为可能影响借款人或担保人的经济状况或履约能力的事件，要求借款人提供新的担保、更换保证人，借款人拒绝；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（6）借款人违反本合同中关于当事人权利义务的其他约定；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（7）借款人在与贷款人或中国银行股份有限公司其他机构之间的其他合同项下发生违约事件；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（8）担保人违反担保合同的约定，或在与贷款人或中国银行股份有限公司其他机构之间的其他合同项下发生违约事件。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、出现前款规定的违约事件时，贷款人有权分别或同时采取下列措施：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（1）要求借款人限期纠正其违约行为；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（2）宣布本合同项下贷款本息全部或部分提前到期；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（3）全部、部分中止或终止受理借款人在其他合同项下的业务申请；对于尚未发放的贷款，全部、部分中止或终止发放；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（4）宣布借款人在其他合同项下尚未偿还的贷款本息和其他应付款项全部或部分立即到期；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（5）终止或解除本合同，全部、部分终止或解除借款人与贷款人之间的其他合同；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（6）要求借款人赔偿因其违约而给贷款人造成的损失，包括因实现债权而导致的律师费等相关费用损失等；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（7）有权从借款人在贷款人及中国银行股份有限公司其他机构处开立的其他账户中直接扣划款项用于清偿贷款本息。账户币种与贷款币种不同的，按扣收时贷款人适用的结售汇牌价汇率折算；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（8）行使担保物权；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（9）要求保证人承担保证责任；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（10）贷款人认为必要的其他措施。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第十条  借款人信用信息授权\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、借款人授权：贷款人在发生与借款人有关的下列情形时，可以通过金融信用信息基础数据库查询借款人的个人信用报告。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（1）审核借款人的个人贷款申请；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（2）审核借款人的个人担保申请；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（3）对借款人名下已存在的个人贷款或个人担保进行贷后管理；\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（4）受理法人或其他组织的贷款申请或其作为担保人，需要查询借款人作为法定代表人或出资人信用状况的。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人同时授权：贷款人可以将借款人的个人信用信息向金融信用信息基础数据库报送。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、借款人声明：本人充分了解并清楚知道若本人发生本合同项下违约事件，贷款人会将因此产生的本人不良信息向金融信用信息基础数据库报送，并在本人信用报告中予以体现。 若发生上述不良信息报送情形，贷款人可以短信、电话、电子邮件或其他方式通知借款人，具体方式以《额度协议》签订的方式为准，借款人联系方式以《额度协议》载明的或按《额度协议》约定变更的借款人信息为准。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、借款人知悉并理解上述授权条款内容，上述授权自借款人签署本合同之日做出并有效至本合同项下贷款结清之日。贷款人超出上述授权查询的一切后果及法律责任由贷款人承担。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第十一条 合同生效\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本合同自借款人通过贷款人网上银行页面通过身份认证工具验证的方式点击接受本合同并经贷款人网上银行系统确认交易成功后生效。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第十二条  其他  \n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、本合同未尽事宜，适用《额度协议》的约定，如不一致的，以本合同为准。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;2、双方均需严格执行国家法律、法规、监管规定及相关政策要求。本合同签订后，如贷款人因国家法律、法规、监管规定及相关政策变化而无法按约定发放贷款或履行本合同其他内容的，不构成违约，如需借款人配合完成相关合同变更的，借款人应在贷款人指定的合理期限内予以配合。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;3、未经贷款人书面同意，借款人不得将本合同项下任何权利、义务转让予第三人。\n   
&#160;&#160;&#160;&#160;借款人声明:本人已充分阅读、理解并同意本合同内容,自愿申请办理网上银行个人循环贷款业务\n   
</string>
<string name="dept_zqydzc_read_pro">&#160;&#160;&#160;&#160;为保证乙方在甲方开办个人定期存款约定转存服务的合法权利，规范业务管理，经甲乙双方友好协商，达成以下协议： \n       &#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;第一条  个人定期存款到期约定转存服务（以下简称“定期约定转存服务”）是指乙方与甲方事先约定，在乙方指定的已选择自动转存的定期一本通下整存整取产品（以下简称：“定期产品”）在本存期到期后，甲方根据约定条件，自动为乙方办理转存业务的一种服务方式。此项服务包括以下功能：\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（一）转产品约定：即定期产品到期时，甲方根据乙方签约时指定新存期自动转存为新的定期产品。下一期存期到期后仍按该约定存期自动转存，转存次数不限。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（二）加本转存约定：即定期产品到期时，甲方从乙方约定的活期类账户（包括普通活期或活期一本通账户，下同）中转出约定金额加到定期产品的账户中，新转入的金额与该账户原有金额一起作为新的本金进行续存。续存后的产品仍为整存整取定期产品。如乙方未同时选择转产品服务，则续存存期与原存期一致。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（三）减本转存约定：即定期产品到期时，甲方将到期存款扣减约定的本金金额后转入乙方指定的活期类账户中，并将剩余存款续存。续存后产品仍为整存整取定期产品，如乙方未同时选择转产品服务，则续存存期与原存期一致。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（四）到期利息转存约定：定期产品本期到期时，本期利息根据本存期的“付息方式”设置进行处理，当下一存期再到期时，甲方将该账户下一存期到期时结出的利息转入乙方指定的活期类账户中。 以上四种服务，定期产品转存后，续存存期的起点为续存日，续存后的利率按甲方续存日对外公布的相应档次的存款利率为准。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;第二条  乙方办理“定期约定转存服务”签约时，可以选择第一条中的其中一项功能，也可以同时选择多项功能，当乙方同时选择多项功能时（“加本转存约定”、“减本转存约定”为互斥功能，不能同时选择），各项功能单独执行，互不影响，如： \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（一）若“转产品约定”交易失败，则甲方将按定期产品原存期类型自动转存。下一期存期到期后仍按该存期产品类型自动转存，转存次数不限。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（二）若“加本转存约定”或“减本转存约定”交易失败，则甲方将按定期产品账户的当前账户余额作为本金，按约定存期自动转存。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（三）若“到期利息转存约定”交易处理时由于利息转入账户状态不正常等原因导致利息转入失败，则甲方将对原定期产品账户的利息扣除利息税后入本金，按约定存期转存。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（四）若乙方指定的定期产品账户同时约定“加本转存约定”/“减本转存约定”和“到期利息转存约定”两项功能，则该定期产品账户转存后的新存期的存款本金为：上述加本/减本处理后的账户余额，并以此计算新存期的利息。若“加本转存约定”/“减本转存约定”交易失败，则按本条第（二）款约定计算本金。新存期再到期时，按乙方“到期利息转存约定”进行到期利息处理，经利息处理后的定期产品账户余额为下一存期的存款本金。若“到期利息转存约定”交易失败，则按本条第（三）款约定进行利息处理及存款本金计算。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（五）若乙方同时选择了“加本转存约定”/“减本转存约定”、“到期利息转存约定”和“转产品约定”三项功能，甲方自动按约定的新存期转存，本金及利息处理按本条第（四）款执行。若 “转产品约定”交易失败，则甲方自动按原存期进行转存，本金及利息处理按本条第（四）款执行。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（六）“加本转存约定”、“减本转存约定”按约定条件执行期满后即自动终止，不作循环加本/减本处理。“转产品约定”和“到期利息转存约定”按约定的新存期或新的利息方式进行循环处理。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第三条  “定期约定转存服务”中转出账户和转入账户中若至少有一方为异地账户，办理异地账户转帐时，甲方将按挂牌公告的收费标准收取通存通兑手续费，甲方有权从乙方指定的本金（利息）转出/转入的活期类账户中自动扣收。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;第四条  “定期约定转存服务”中涉及的乙方约定定期产品账户和指定的本金（利息）转出/转入账户须均归属在乙方本人名下，并且货币类型、钞汇属性必须相同。若由于上述账户中一个或多个因余额不足、不满足转存后新产品的最低起存金额（个人人民币整存整取存款的起存金额为50元，个人外币整存整取存款的起存金额为人民币100元的等值外币）、不足额缴纳手续费、有权机关依法对账户进行冻结或扣划，以及由于账户销户或其它原因导致账户状态不正常，或因不可抗力事件等非甲方因素造成甲方无法按约定条件履行转存处理的，对由此造成的相关风险及损失由乙方承担，甲方不承担任何责任。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第五条  “定期约定转存服务”是甲方根据乙方预先约定的转存条件，由甲方自动进行转存交易处理，转存时甲方不再另行通知乙方。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第六条  乙方申请查询、变更或撤销“定期约定转存服务”中相关事项，应由乙方本人持有效身份证件和存款凭证到甲方联网网点办理，如乙方委托他人代办，还须同时出具代办人有效身份证件。\n  
&#160;&#160;&#160;&#160;第七条  甲方具有对系统进行升级、改造的权利。因甲方对甲方系统进行升级、改造而引起的服务取消、暂停或者乙方账号、服务内容、项目、方式等变化，或根据业务发展需要增加或改进“定期约定转存服务”的功能和服务方式，以及对服务收取合理的费用，或修改本协议等相关法律文件，甲方将采取适当方式提前公告，不再逐一通知乙方，乙方不接受上述调整、修改的，有权在公告规定的合理时间内撤销本协议项下服务，若乙方在公告的业务变更或协议修改生效日期后仍继续使用相关服务，即视为乙方接纳该变更或修订。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;双方同意，本协议所称“公告”均指在甲方营业网点、甲方网站【http://www.boc.cn】等公告。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第八条  双方在履行本协议过程中，如发生争议，应协商解决。协商解决不成的，任何一方均可向甲方经办机构所在地人民法院提起诉讼。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;第九条  乙方所填具的书面申请资料及使用甲方服务所签署的相关协议、凭证等文件，均为本协议不可分割的一部分，具有同等法律效力。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;第十条  本协议自乙方在《中国银行股份有限公司个人定期存款到期约定转存服务申请表》上签字、甲方经办机构在该申请表上加盖业务专用章之日起生效，至发生下列任一情形时终止： \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（一）双方就本协议项下的定期约定转存服务的权利义务按约定履行完毕；\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（二）乙方申请撤销此项服务。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第十一条  本协议甲乙双方各持一份，具有同等法律效力。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第十二条 甲乙双方已就本协议条款进行了充分的沟通，甲方已向乙方就本协议内容进行了全面、准确的解释和说明，乙方完全了解本协议内容并自愿遵照执行上述约定。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;本人已仔细阅读并理解以上内容，完全同意并接受其中的全部条款，愿意履行和承担其中约定的权利和义务。\n
  
</string>
<string name="dept_zntzck_read_pro">&#160;&#160;&#160;&#160;为保证乙方在甲方开办个人智能通知存款产品的合法权利，规范业务管理，经甲乙双方友好协商，达成以下协议： \n
&#160;&#160;&#160;&#160;第一条  个人智能通知存款（以下简称：智能通）产品是指乙方与甲方签订协议后，当乙方指定的个人人民币活期存款账户资金余额达到个人人民币通知存款（以下简称：通知存款）起存金额时，甲方为乙方自动提供一天或七天自动转存通知存款服务，并根据存款余额变动周期给予乙方相应的一天或七天通知存款利息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第二条  智能通产品支持个人人民币普通活期和个人活期一本通账户（人民币子账户），以下统称：个人活期类存款账户；支持个人人民币储蓄账户和结算账户。不支持个人外币存款账户、个人支票账户。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;第三条  乙方可根据需求办理其名下一个或多个账户的智能通产品的签约、解约，以及签约/解约关系查询申请。应由乙方持本人有效身份证件和账户配发的借记卡或存折到甲方联网网点办理，如乙方委托他人代办，还须同时出具代办人有效身份证件。\n  
&#160;&#160;&#160;&#160;第四条 智能通产品处理机制为：  \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（一）当乙方指定个人活期类存款账户资金余额达到或超过中国人民银行（以下简称：央行）规定的通知存款起存金额时：若此账户资金余额连续七天不发生变化，则在结息日按照当日七天通知存款利率计息，并在当期期末结息入账；若此账户资金余额在未满七天时即发生变动，则在动户日按一天通知存款利率计息（若遇利率变动，变动前按旧利率计息，变动后按新利率计息）。利息计算截止到余额变动日前一天，相关利息在余额变动日入账。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（二）当上述账户资金余额发生变动，且低于通知存款起存金额时，将按照个人人民币活期存款（以下简称：活期存款）计息处理。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（三）判断本条中上述“账户余额是否发生变化”的原则为：按当日日终余额与上日日终余额相比较，来判断该账户的余额是否发生变化（包括解约，以下统称：动户），但每个结息周期的第一天资金变动不算作动户。若发生动户，则进行结息处理，结息处理（销户结清时除外）将在夜间批量执行，柜台交易时不执行。 温馨提示： 在季末结息日，无论账户是否动户，都结通知存款利息（如有）和活期存款利息（如有），若季末结息日时，账户余额满足通知存款条件且正好七天未发生变化，则按七天通知存款利率结息。若季末结息日时，账户余额满足通知存款条件但未变天数不满七天，则按一天通知存款利率结息，利息计算至结息日当天；在此情况下，若该账户在当日发生了动户，则先按动户进行处理（即先把截止当日前一天的存款按一天通知存款利率结息），再根据动户后的余额是否满足通知存款条件，按一天通知存款或活期存款利率结息。  \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（四）智能通产品签约后，若央行对通知存款的起存金额进行调整，则：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;1、若账户余额满足调整前通知存款起存金额且七天未发生变化，则当前通知存款结息期内仍按调整前的起存金额作为判断是否满足通知存款的条件，从下一结息期开始，使用调整后的起存金额作为判断依据。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;2、若账户余额满足调整前通知存款起存金额，但未发生动户的时间未超过七天，则央行调整起存金额后，账户动户前的存期内按调整前的起存金额作为判断是否满足通知存款的条件，账户动户后，按调整后的起存金额作为判断依据。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（五）账户办理解约后，对于满足通知存款条件的账户，解约当日晚间甲方系统批量按一天通知存款利率将账户截止到解约当日前一日的通知存款做结息处理，自解约当日（含当日）开始按活期存款利率计息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（六）对于当日解约后又重新签约的账户，若该账户满足通知存款条件，解约当日晚间批量按一天通知存款利率把账户截止到解约当日前一日的通知存款利息进行结息，自当日（含当日）开始按新合同累计应付利息。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;（七）对于解约后同时办理销户的账户，若该账户满足通知存款条件，则甲方系统按截止到解约日前一日应付活期存款利息（如有）和通知利息进行结息处理。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;第五条 签约智能通产品后，签约账户将不允许再办理以下业务：\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（一）不允许再作为利息转出账户（如果在签约前已为利息转出账户，则不能签约智能通产品，须先将该账户改为非利息转出账户）。  \n    
&#160;&#160;&#160;&#160;（二）签约账户（包括：当天解约的）不能再办理转产品业务，即：不能改变该账户的属性，如储蓄账户，结算账户和医保账户之间不能再进行互转。  \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（三）不能再办理存贷理财业务（如果在签约前已办理存贷理财业务，则不能签约智能通产品，须先取消该业务）。  \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（四）不能直接关户，必须先办理智能通产品解约。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第六条 智能通产品的有效期为，自签约日（签约时即生效）起，直至解约日（解约时即失效）。签约后甲方系统将根据账户余额所达到本协议中约定的各项条件，自动在相应的结息期进行结息处理，按活期存款（如有）和通知存款(如有)分别进行利息计算、结息处理，并体现在存折或其它对账凭证中。  \n
&#160;&#160;&#160;&#160;乙方应确保签约账户状态正常，若由于乙方签约账户状态不正常等原因造成利息入账不成功等后果，甲方不承担责任。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第七条  账户在签约智能通产品期间，如遇法规政策、经济、以及不可抗力因素的影响或监管机构要求，甲方经提前公告可终止本产品。本产品终止前的利息仍按上述约定计息，本产品终止后的利息按活期存款计息。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;第八条  签约智能通产品期间，如遇央行通知存款利率或计息方式调整，可能导致签约智能通产品的存款利息收入高于或低于未签约的存款，是否签约此项产品，请乙方慎重考虑、自主决定。  \n
&#160;&#160;&#160;&#160;第九条  甲方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，甲方将提前进行公告。若乙方有异议，有权选择注销相关服务，若乙方未注销相关服务或继续接受该服务的，视为乙方同意接受该变更或修改，相关业务或协议按变更后的内容执行。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;双方同意，本协议所称“公告”均指在甲方营业网点、甲方网站【http://www.boc.cn】等公告。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第十条  双方在履行本协议过程中，如发生争议，应协商解决。协商解决不成的，任何一方均可向甲方经办机构所在地人民法院提起诉讼。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;第十一条  乙方所填具的书面申请资料及使用甲方产品/服务所签署的相关协议、凭证等文件，均为本协议不可分割的一部分，具有同等法律效力。\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;第十二条  本协议自乙方在《中国银行股份有限公司个人智能通知存款产品申请表》上签字、甲方经办机构在该申请表上加盖业务专用章之日起生效，至发生下列任一情形时终止：\n 
&#160;&#160;&#160;&#160;（一）双方就本协议项下的智能通产品的权利义务按约定履行完毕；  \n
&#160;&#160;&#160;&#160;（二）乙方申请办理智能通产品解约。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;第十三条  本协议甲乙双方各持一份，具有同等法律效力。  \n  
&#160;&#160;&#160;&#160;本人已仔细阅读并理解以上内容，完全同意并接受其中的全部条款，愿意履行和承担其中约定的权利和义务。\n
    
</string>


<string name="loan_refund_before_pro2">
&#160;&#160;&#160;&#160;中国银行股份有限公司网上银行个人贷款提前还款协议如下，请确认 \n 
&#160;&#160;&#160;&#160;您（姓名：userName 身份证件类型： papersType 身份证件号码： identityCard ，以下简称甲方）与本笔贷款的贷款人（以下简称乙方）双方经平等协商，就甲方通过网上银行发起本笔贷款提前还款操作事宜达成一致意见，特订立本协议。 \n
&#160;&#160;&#160;&#160;一、本协议项下本笔贷款的贷款账号为 loanAccount，提前还款金额为：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;币种 currencyType</string>

<string name="loan_refund_before_pro3">
&#160;&#160;&#160;&#160;其中，提前还款本金金额为：\n
&#160;&#160;&#160;&#160;币种 currentCurrencyType</string>


<string name="loan_refund_before_pro4">
&#160;&#160;&#160;&#160;提前还款利息金额为： \n
&#160;&#160;&#160;&#160;币种 interestType</string>

<string name="loan_refund_before_pro5">
&#160;&#160;&#160;&#160;二、乙方有权按照提前还款本金金额的 moth个月利息计收手续费（利率按照提前还款当日的贷款利率计算），</string>

<string name="loan_refund_before_pro6">
&#160;&#160;&#160;&#160;三、本协议是甲、乙双方在柜面签署的本笔贷款对应的个人贷款合同（以下简称“原合同”）的补充协议，甲方在乙方网上银行页面通过身份认证工具验证的方式点击接受本协议并经乙方网上银行系统确认交易成功后，即表示甲方与乙方已达成本协议，双方同意并对原合同提前还款条款中约定的手续费金额予以变更。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;四、本协议仅适用于通过网上银行发起个人贷款提前还款操作，如甲方不认同本协议，可前往本笔贷款的贷款人柜台基于原合同办理提前还款。\n
&#160;&#160;&#160;&#160;本人已仔细阅读并理解以上协议，完全同意和接受本协议全部条款和内容。\n
</string>
<string name="large_sign_user_protocol"><![CDATA[
&#160;&#160;&#160;&#160;根据中国人民银行《大额存单管理暂行办法》和相关法律法规，乙方对个人大额存单产品进行说明，甲方在购买个人大额存单前，须阅知如下内容：<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第一条　个人大额存单产品信息</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单是指由乙方发行，可转让的记账式存款产品，购买起点金额为人民币30万（含）元，到期后不自动转存。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单可供选择的期限包括1个月、3个月、6个月、9个月、1年、18个月、2年、3年、5年等子产品，实际发行品种以乙方当期公告内容为准。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;其他相关信息具体参见乙方门户网（www.boc.cn)公告或详询95566客服电话。甲方应根据乙方公告的信息，选择购买相应的个人大额存单。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第二条 个人大额存单业务办理渠道</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单业务办理渠道包括乙方营业网点柜台、网上银行和手机银行，支持签约、解约、变更、查询、申购、全部提前支取和部分提前支取等各项业务。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第三条  个人大额存单签约、解约和变更</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方仅可在乙方持有一个大额存单签约账户；解约时客户签约账户项下应不存在有效的大额存单，如有，则须结清后方可办理解约；甲方可对大额存单签约账户进行变更，变更仅限本人名下的乙方不同个人活期账户之间。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方在进行个人大额存单的签约、解约或变更时，须首先阅知本客户须知。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第四条  个人大额存单申购</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方可持本人实名制有效身份证件和大额存单签约活期账户介质到乙方营业网点柜台申购个人大额存单，或通过网上银行、手机银行等渠道自行申购。甲方申购时应遵守乙方每期发行公告内容。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方须在乙方公布的产品发售期内购买个人大额存单，发售期结束后甲方将无法申购。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;每期个人大额存单产品额度有限，售完为止。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第五条 个人大额存单全部提前支取、部分提前支取</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方可办理全部提前支取或部分提前支取业务，全部提前支取/部分提前支取业务可委托他人代办，代办时须出示账户所有人及代理人有效身份证件。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;部分提前支取的，支取后的剩余金额不得低于该产品的最低申购金额，留存金额低于该产品最低申购金额的，必须全部提前支取。签约活期账户为无要求支取方式的，仅限于开户机构办理全部提前支取或部分提前支取业务。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第六条　个人大额存单利息收益</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单为固定利率、固定期限的存款品。计息方式具体参见乙方相关产品公告或详询乙方营业网点或95566客服电话。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单的本金和利息收益按照约定自动划至甲方签约活期账户。甲方应确保签约账户及个人大额存单的状态正常，如有异常，将导致自动全部赎回失败。如按相关法律规定，甲方有权全部支取该笔资金的，甲方应及时到乙方营业网点申请手工赎回。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第七条 个人大额存单开立存款证明</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单允许开立存款证明，甲方可持本人实名制有效身份证件前往乙方营业网点办理，但状态异常的个人大额存单无法开立存款证明。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第八条 个人大额存单办理质押贷款</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单原则上允许办理质押贷款，具体事宜详询乙方营业网点。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第九条 信息保密</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;乙方依法保障甲方的资金安全，并依法为甲方的申请信息和账户资料保密，除国家法律法规另有规定外，乙方有权拒绝任何单位或个人的查询、冻结、扣划请求。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方可持本人实名制有效身份证件前往乙方营业网点柜台进行查询，或通过网上银行、手机银行等渠道查询。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;查询业务不允许代办。以下情况且能提供证明材料的除外：<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单账户所有人为未成年人、限制民事行为能力或无民事行为能力人，查询人是其监护人 ；<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;查询人是账户所有人的财产继承人（须提供境内公证机关或法律法规认可的有权公证机构出具的继承权证明书或法院判决书、裁决书、调解书，以及死亡证明材料）；<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;在银行柜台当场签订委托授权书的被委托人；或经境内公证机关或法律法规认可的有权公证机构公证的被委托人。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第十条</B> 甲方涉嫌从事洗钱、欺诈等违反法律法规、监管规定行为，违反本须知或其他与乙方的相关协议，或因甲方与其他第三方发生纠纷而致乙方被卷入诉讼或遭受损失的，乙方有权中止或终止提供相关服务并保留追究甲方责任的权利。如发生法院等司法机关、政府有权机关扣划甲方资金的，乙方将结清该笔大额存单，扣划相应金额，如扣划后仍有剩余资金的，且按照法律规定，甲方有权全部支取该笔资金的，甲方须前往乙方营业网点申请处理。
]]></string>
<string name="large_sign_user_protocol_new"><![CDATA[
&#160;&#160;&#160;&#160;根据中国人民银行《大额存单管理暂行办法》和相关法律法规，乙方对个人大额存单产品进行说明，甲方在购买个人大额存单前，须阅知如下内容：<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第一条 个人大额存单产品信息</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单是指由乙方发行，可转让的记账式存款产品，购买起点金额为人民币 20万（含）元，到期后不自动转存。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单可供选择的期限包括 1 个月、3 个月、6 个月、9 个月、1 年、18 个月、2 年、3 年、5 年等子产品。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;实际发行品种、购买起点金额以乙方当期公告内容为准。其他相关信息具体参见乙方门户网站（www.boc.cn）公告或详询 95566 客服电话。甲方应根据乙方公告的信息，选择购买相应的个人大额存单。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第二条 个人大额存单业务办理渠道</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单业务办理渠道包括乙方营业网点柜台、网上银行和手机银行，乙方营业网点柜台支持签约、解约、变更、查询、申购、转让、全部提前支取、部分提前支取、到期赎回、纸质存单凭证配发（含补发）等各项业务；网上银行和手机银行支持签约、申购、查询、全部提前支取业务。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第三条 个人大额存单签约、解约和变更</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方仅可在乙方持有一个个人大额存单签约账户；解约时客户签约账户项下应不存在有效的个人大额存单，如有，则须结清后方可办理解约；甲方可对个人大额存单签约账户进行变更，变更仅限本人名下的乙方不同个人活期账户之间。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方在进行个人大额存单的签约时，须首先阅知本客户须知。</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第四条 个人大额存单申购</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方可持本人实名制有效身份证件和个人大额存单签约活期账户介质（借记卡或存折）到乙方营业网点柜台申购个人大额存单，或通过网上银行、手机银行等渠道自行申购，并可于乙方营业网点柜台申请配发纸质存单凭证。甲方申购时应遵守乙方每期发行公告内容。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方须在乙方公布的产品发售期内购买个人大额存单，发售期结束后甲方将无法申购。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;每期个人大额存单产品额度有限，售完为止。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第五条 个人大额存单转让</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方可向持有我行个人大额存单签约账户且意愿接受转让的个人客户转让其所持有的个人大额存单，每张个人大额存单在有效存续期内允许转让一次；由乙方提供转让价格区间，转让方与受让方在该价格区间内协商确定合理公允的转让价格。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;已开具存款证明的个人大额存单，需在存款证明收回后方可转让。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第六条 个人大额存单全部/部分提前支取</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方可办理全部提前支取或部分提前支取业务，全部提前支取/部分提前支取业务可委托他人代办，代办时须出示账户所有人及代理人有效身份证件。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;无配发纸质存单凭证的，全部提前支取可通过乙方营业网点柜台、网上银行、手机银行办理，部分提前支取可通过乙方营业网点柜台办理；配发纸质存单凭证的，全部提前支取、部分提前支取均需持签约账户介质（借记卡或存折）与纸质存单凭证前往乙方营业网点柜台办理。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;部分提前支取的，支取后的剩余金额不得低于该产品的购买起点金额，留存金额低于该产品购买起点金额的，必须全部提前支取。签约活期账户为无密码等各种无要求支取方式的，仅限于开户机构办理全部提前支取或部分提前支取业务。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第七条 个人大额存单到期/逾期支取</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;无配发纸质存单凭证的个人大额存单，到期后其本金和利息收益按照约定自动划至甲方签约活期账户，甲方应确保签约账户及个人大额存单的状态正常，如有异常，将导致自动全部支取失败，如按相关法律规定，甲方有权全部支取该笔资金的，甲方应及时到乙方营业网点申请手工支取。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;签约账户状态异常或已配发纸质存单凭证的个人大额存单，到期或逾期后须前往乙方营业网点柜台办理支取业务，逾期支取超过原定存期的部分，按照支取日乙方挂牌活期存款利率计息。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第八条 个人大额存单利息收益</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单为固定利率、固定期限的存款产品。计息方式具体参见乙方相关产品公告或详询乙方营业网点或 95566 客服电话。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第九条 个人大额存单开立存款证明</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单允许开立存款证明，甲方可持本人实名制有效身份证件前往乙方营业网点办理，但状态异常的个人大额存单无法开立存款证明。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第十条 个人大额存单办理质押贷款</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;个人大额存单原则上允许办理质押贷款，具体事宜详询乙方营业网点。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第十一条 信息保密</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;乙方依法保障甲方的资金安全，并依法为甲方的申请信息和账户资料保密，国家法律法规另有规定或有权机关另有要求的除外。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;甲方可持本人实名制有效身份证件前往乙方营业网点柜台进行查询，或通过网上银行、手机银行等渠道查询。<Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>第十二条 甲方涉嫌从事洗钱、欺诈等违反法律法规、监管规定行为，违反本须知或其他与乙方的相关协议，或因甲方与其他第三方发生纠纷而致乙方被卷入诉讼或遭受损失的，乙方有权中止或终止提供相关服务并保留追究甲方责任的权利。甲方应自行承担个人所遭受的损失，并赔偿给乙方造成的损失，如发生法院等司法机关、政府有权机关因扣划甲方资金而致乙方资金被扣划的，乙方有权扣划甲方资金予以补偿乙方因此所受的资金损失。</B><Br>
&#160;&#160;&#160;&#160;<B>如发生法院等司法机关、政府有权机关扣划甲方资金的，乙方将结清该笔大额存单，扣划相应金额，如扣划后仍有剩余资金的，且按照法律规定，甲方有权全部支取该笔资金的，甲方须前往乙方营业网点申请处理，剩余资金在甲方存留期间不计息。</B><Br>
]]></string>
<string name="loan_refund_before_pro7">
&#160;&#160;&#160;&#160;金额</string>

<string name="loan_refund_before_pro8">元。</string>
<string name="loan_refund_before_pro9">
&#160;&#160;&#160;&#160;手续费金额为</string>
<string name="loan_refund_before_pro10">
&#160;&#160;&#160;&#160;优惠后手续费金额为</string>

<string name="large_cd_acc_type">\t\t目前支持签约账户类型有借记卡、活期一本通、普通活期的账户类型。</string>
<string name="deptagreebbk_head">
<![CDATA[ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为保证甲方在乙方开办个人客户“中银步步高”（中银E财账户专属）产品的合法权利，规范业务管理，经甲乙双方友好协商，达成以下协议：<Br>
        <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第一条</B> 甲方在成功开立中银E财账户后，方可办理个人客户“中银步步高”（中银E财账户专属）产品（以下简称：中银步步高产品）签约，该产品是指甲方与乙方签订协议后，在协议有效期内，当甲方指定的中银E财账户（以下简称：签约账户）存款余额达到或超过乙方要求的存款金额并满足一定天数要求时，乙方将在保留原有的中银E财账户计、结息规则基础上，对于满足存款金额要求的日期，根据协议有效期内签约账户存款余额达到或超过乙方要求的存款金额的累计天数，给予对应的中银步步高收益。具体收益说明请见本协议第五条。<Br>
     <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;若甲方在协议未到期时提前解约，则协议有效期内签约账户仅按原有的中银E财账户规则计、结息，不享受中银步步高收益。<Br>
     <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本协议提及的“存款余额”，若无特殊说明，均指签约账户每日日终的存款余额。<Br>
     <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第二条</B> 甲方可根据需求，通过乙方的网上银行、手机银行渠道，办理其名下中银E财账户的中银步步高产品签约、解约。<Br>
    <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第三条</B> 若甲方的中银E财账户处于冻结（包括金额冻结、账户借方冻结、账户贷方冻结、账户借贷方冻结、圈存）、已关户等非正常状态，不能签约中银步步高产品。<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第四条</B> 中银步步高产品签约、解约等各环节均不收取手续费。<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第五条</B> 中银步步高产品的收益说明：<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）本协议自甲方提交中银步步高产品签约申请、乙方系统受理成功之日（以下简称：签约成功日）起生效，协议期限为一年，到期日的确定采用对年、对月、对日的方法（到期当月若无对应日期，则以到期当月的最后一个自然日作为到期日），“协议有效期内”指签约成功日至到期日前一日（签约成功日、到期日前一日均包含在内），协议到期后不自动续约；以下将乙方要求的可获得中银步步高收益的存款金额，统称为“起点金额”，本协议的起点金额为人民币5000元。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）签约账户保持原有的中银E财账户计、结息方式，即每季度末月20日按照乙方当日挂牌公告执行的人民币活期存款利率计算活期存款利息，并于次日返还至甲方指定账户（若签约账户已指定利息支取方式为转入其它账户，则此处的“指定账户”为前期约定的利息转入账户；若签约账户未指定利息支取方式，则此处的“指定账户”为签约账户）。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）当签约账户在协议有效期内，存款余额达到或超过人民币5000元的累计天数少于90天时，甲方不享受中银步步高收益。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（四）当签约账户在协议有效期内，存款余额达到或超过人民币5000元的累计天数达到或超过90天时，中银步步高收益说明如下：<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.对于存款余额低于人民币5000元的日期，甲方不享受中银步步高收益。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 2.对于存款余额达到或超过人民币5000元的日期，甲方可享受中银步步高收益，当日中银步步高收益=签约账户当日存款余额*中银步步高日收益率，签约账户的中银步步高收益等于协议有效期内所有日期的中银步步高收益加总。签约账户存款余额达到或超过人民币5000元的累计天数若不同，则适用的中银步步高收益也不同，详见下表：<Br>
    <Br>
  
]]>
    </string>
    <string name="deptagreebbk_foot">
<![CDATA[ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.补充：<Br>
        <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(1)计算中银步步高收益时，涉及的各档次定期存款日利率为中银步步高产品签约成功日日终乙方挂牌公告执行的对应期限人民币整存整取存款年利率换算而来。<Br>
     <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(2)计算中银步步高收益时，对于已按季结清活期存款利息的日期，涉及的活期日利率为该季度活期存款结息日日终的乙方挂牌公告执行的活期存款年利率换算而来；对于尚未结清活期存款利息的日期，涉及的活期日利率为协议到期日前一日日终的乙方挂牌公告执行的活期存款年利率换算而来。<Br>
     <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(3)协议有效期内的中银步步高收益将于协议到期日一次性返还至甲方指定账户（该账户为本协议中第五条第（二）点提及的“甲方指定账户”）；甲方应确保该指定账户状态正常，若由于甲方该指定账户状态不正常等原因造成收益入账不成功等后果，乙方不承担责任。<Br>
     <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(4)若协议到期日前一日为活期存款季度结息日，则乙方系统先计算活期存款利息，再计算中银步步高收益，但该季度的活期存款利息不纳入协议到期日前一日的存款余额计算。<Br>
    <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(5)若因利率调整等原因，导致某天的中银步步高收益为负数，乙方将保留原有的中银E财账户计、结息规则，不对其进行扣减，即中银步步高收益最低为零。<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第六条</B> 签约中银步步高产品后，签约账户将不允许再办理以下业务：<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）账户签约中银步步高产品后，不可再办理个人智能通知存款、中银聚财通、存贷理财账户、其它款中银步步高产品等活期特色产品；如需签约，应先办理该款中银步步高产品解约；反之亦然。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）签约账户关户前必须先办理中银步步高产品解约。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）不可跨协议到期日办理倒推日交易（提前解约的账户除外），到期日当日也不可办理倒推日交易。<Br>
    <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第七条  免责条款</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>（一）账户在签约中银步步高产品期间，如遇法规政策以及不可抗力因素的影响或监管机构要求，乙方经提前公告可终止本产品。如遇提前终止，协议生效日至终止日期间，账户按原有的中银E财账户规则计、结息，不享受中银步步高收益。</B><Br>
    <Br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>（二）计算中银步步高收益时，对于尚未结清活期存款利息的日期，涉及的活期日利率为协议到期日前一日日终的乙方挂牌公告执行的活期存款年利率换算而来；该利率若与当季活期存款结息日日终的活期存款利率发生偏差，乙方将不再对由此产生的中银步步高收益变化进行支付或扣回。</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>（三）甲方在签约账户上开办的其它代收付业务或自动续约投资理财类产品等服务可能会影响签约账户的每日存款余额，进而影响可获得的中银步步高收益。</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>（四）乙方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销相关服务，若甲方未注销相关服务或继续接受该服务的，视为甲方同意接受该变更或修改，相关业务或协议按变更后的内容执行。</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>双方同意，本协议所称“公告”均指在乙方营业网点、网上银行、手机银行等渠道公告。</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第八条</B> 其它<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）双方在履行本协议过程中，如发生争议，应协商解决。协商解决不成的，任何一方均可向签约账户所属乙方分支机构所在地人民法院提起诉讼。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）甲方使用乙方产品/服务所签署的相关协议等文件，均为本协议不可分割的一部分，具有同等法律效力。<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）本协议自甲方提交中银步步高产品签约申请，且乙方系统受理成功之日起生效乙方，至发生下列任一情形时终止：<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.双方就本协议项下的中银步步高产品的权利义务按约定履行完毕。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.甲方申请办理中银步步高产品解约。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.账户在签约中银步步高产品期间，遇法规政策以及不可抗力因素的影响或监管机构要求，乙方经提前公告终止本产品。<Br>
    <Br>
]]>
    </string>
    
    
    <string name="deptagree_enrichment_head">
<![CDATA[ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;为保证甲方在乙方开办个人客户“中银聚财通”（中银E财账户专属）产品的合法权利，规范业务管理，经甲乙双方友好协商，达成以下协议：<Br>
        <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第一条</B> 甲方在成功开立中银E财账户后，方可办理个人客户“中银聚财通”（中银E财账户专属）产品（以下简称：中银聚财通）签约，该产品是指甲方与乙方签订协议后，在协议有效期内，当甲方指定的中银E财账户（以下简称：签约账户）在起存期的存款总金额达到或超过乙方要求的存款金额时，乙方将在保留原有的中银E财账户计、结息规则基础上，对于协议有效期内的存款，根据起存期的存款总金额对应档次，给予相应的中银聚财通收益。具体收益说明请见本协议第五条。<Br>
     <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;若甲方在协议未到期时提前解约，则协议有效期内签约账户仅按原有的中银E财账户规则计、结息，不享受中银聚财通收益。<Br>
     <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;本协议提及的“存款余额”，若无特殊说明，均指签约账户每日日终的存款余额。<Br>
     <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第二条</B> 甲方可根据需求，通过乙方的网上银行、手机银行渠道，办理其名下中银E财账户的中银聚财通产品签约、解约。<Br>
    <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第三条</B> 若甲方的中银E财账户处于冻结（包括金额冻结、账户借方冻结、账户贷方冻结、账户借贷方冻结、圈存）、已关户等非正常状态，不能签约中银聚财通产品。<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第四条</B> 中银聚财通产品签约、解约等各环节均不收取手续费。<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第五条</B> 中银聚财通产品的收益说明：<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）本协议自甲方提交中银聚财通产品签约申请、乙方系统受理成功之日（以下简称：签约成功日）起生效，协议期限为一年，到期日的确定采用对年、对月、对日的方法（到期当月若无对应日期，则以到期当月的最后一个自然日作为到期日）。“协议有效期内”指签约成功日至到期日前一日（签约成功日、到期日前一日均包含在内），协议到期后不自动续约。“起存期”指签约成功日起连续90天；“起存期的存款总金额”指起存期期间（签约成功日起连续90天）的每日存款余额累计加总数。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）签约账户保持原有的中银E财账户计、结息方式，即每季度末月20日按照乙方当日挂牌公告执行的人民币活期存款利率计算活期存款利息，并于次日返还至甲方指定账户（若签约账户已指定利息支取方式为转入其它账户，则此处的“指定账户”为前期约定的利息转入账户；若签约账户未指定利息支取方式，则此处的“指定账户”为签约账户）。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）当签约账户在起存期的存款总金额低于人民币90万元时，甲方不享受中银聚财通收益。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（四）当签约账户在起存期的存款总金额达到或超过人民币90万元时，甲方签约账户在协议有效期内的存款每日均可享受中银聚财通收益，每天的中银聚财通收益=当天存款余额*对应的中银聚财通日收益率，签约账户的中银聚财通收益等于协议有效期内所有日期的中银聚财通收益加总。具体说明如下：<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 1.不同的起存期存款总金额，对应不同的中银聚财通收益，具体如下表：<Br>
    <Br>
    
  
]]>
    </string>
    <string name="deptagree_enrichment_foot">
<![CDATA[ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.补充：<Br>
        <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(1)计算中银聚财通收益时，涉及的各档次定期存款日利率为中银聚财通产品到期日前一日日终乙方挂牌公告执行的对应期限人民币整存整取存款年利率换算而来。<Br>
     <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(2)计算中银聚财通收益时，对于已按季结清活期存款利息的日期，涉及的活期日利率为该季度活期存款结息日日终的乙方挂牌公告执行的活期存款年利率换算而来；对于尚未结清活期存款利息的日期，涉及的活期日利率为协议到期日前一日日终的乙方挂牌公告执行的活期存款年利率换算而来。<Br>
     <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(3)协议有效期内的中银聚财通收益将于协议到期日一次性返还至甲方指定账户（该账户为本协议中第五条第（二）点提及的“甲方指定账户”）；甲方应确保该指定账户状态正常，若由于甲方该指定账户状态不正常等原因造成收益入账不成功等后果，乙方不承担责任。<Br>
     <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;(4)若协议到期日前一日为活期存款季度结息日，则乙方系统先计算活期存款利息，再计算中银聚财通收益，但该季度的活期存款利息不纳入协议到期日前一日的存款余额计算。<Br>
    <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;((5)若因利率调整等原因，导致某天的中银聚财通收益为负数，乙方将保留原有的中银E财账户计、结息规则，不对其进行扣减，即中银聚财通收益最低为零。<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第六条</B> 签约中银聚财通产品后，签约账户将不允许再办理以下业务：<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）账户签约中银聚财通产品后，不可再办理个人智能通知存款、中银步步高、存贷理财账户、其它款中银聚财通产品等活期特色产品；如需签约，应先办理该款中银聚财通产品解约；反之亦然。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）签约账户关户前必须先办理中银聚财通产品解约。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）不可跨协议到期日办理倒推日交易（提前解约的账户除外），到期日当日也不可办理倒推日交易。<Br>
    <Br>
   &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第七条  免责条款</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>（一）账户在签约中银聚财通产品期间，如遇法规政策以及不可抗力因素的影响或监管机构要求，乙方经提前公告可终止本产品。如遇提前终止，协议生效日至终止日期间，账户按原有的中银E财账户规则计、结息，不享受中银聚财通收益。</B><Br>
    <Br>
  &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>（二）计算中银聚财通收益时，对于尚未结清活期存款利息的日期，涉及的活期日利率为协议到期日前一日日终的乙方挂牌公告执行的活期存款年利率换算而来；该利率若与当季活期存款结息日日终的活期存款利率发生偏差，乙方将不再对由此产生的中银聚财通收益变化进行支付或扣回。</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>（三）甲方在签约账户上开办的其它代收付业务或自动续约投资理财类产品等服务可能会影响签约账户的每日存款余额，进而影响可获得的中银聚财通收益。</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>（四）乙方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销相关服务，若甲方未注销相关服务或继续接受该服务的，视为甲方同意接受该变更或修改，相关业务或协议按变更后的内容执行。</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>双方同意，本协议所称“公告”均指在乙方营业网点、网上银行、手机银行等渠道公告。</B><Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>第八条</B> 其它<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（一）双方在履行本协议过程中，如发生争议，应协商解决。协商解决不成的，任何一方均可向签约账户所属乙方分支机构所在地人民法院提起诉讼。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（二）甲方使用乙方产品/服务所签署的相关协议等文件，均为本协议不可分割的一部分，具有同等法律效力。<Br>
    <Br>
     &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;（三）本协议自甲方提交中银聚财通产品签约申请，且乙方系统受理成功之日起生效乙方，至发生下列任一情形时终止：<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.双方就本协议项下的中银聚财通产品的权利义务按约定履行完毕。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.甲方申请办理中银聚财通产品解约。<Br>
    <Br>
    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.账户在签约中银聚财通产品期间，遇法规政策以及不可抗力因素的影响或监管机构要求，乙方经提前公告终止本产品。<Br>
    <Br>
]]>
    </string>
    <string name="depagreement_bbk"><![CDATA[ <B>中国银行股份有限公司个人客户“中银步步高”（中银E财账户专属）产品协议书</B>]]></string>
    <string name="dept_fiexibleinterest_product_bbk_tittle"><![CDATA[ <B>中银步步高（中银E财账户专属）产品详情</B>]]></string>
    <string name="depagreement_enrichment"><![CDATA[ <B>中国银行股份有限公司个人客户“中银聚财通”（中银E财账户专属）产品协议书</B>]]></string>
    <string name="dept_fiexibleinterest_product_enrichment_tittle"><![CDATA[ <B>中银聚财通（中银E财账户专属）产品详情</B>]]></string>
	<string name="large_buy_tip">存入金额不能小于起存金额，且按照XXX的整数倍递增。</string>
    <!--外汇帮助页面-->
    <string name="foregin_help_message"><![CDATA[ <B>一、产品简介</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国银行个人实盘外汇买卖业务是指在中国银行开立本外币活期一本通存折且持有外币现钞（汇）的客户，可以按照中行报出的买入/卖出价格，将某种外币（汇）的存款换成另一种外币（汇）的存款。支持即时买卖和挂单委托。
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;客户可以利用国际外汇市场上外汇汇率的频繁波动性，在不同的存款货币间转换并赚取一定的汇差，以达到保值、盈利的目的。
     <Br>
     <Br><B>二、交易币种</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元、欧元、英镑、澳元、港币、瑞士法郎、日元、加拿大元、新加坡元，可做直接盘交易与交叉盘交易。
     <Br>
     <Br><B>三、交易方式</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;柜台、电话银行、自助终端、网上银行、手机银行APP和E融汇APP等多种交易方式。
     <Br>
     <Br><B>四、交易价格</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;客户进行外汇买卖以银行渠道报价为准，按报价进行买卖货币的兑换，不产生价格外的其他交易费用。
     <Br>
     <Br><B>五、产品优势</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;使投资者有机会在获取外币存款利息的同时，通过外汇交易进行保值甚至赚得额外的汇差收益。
     <Br>
     <Br><B>六、适用对象</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;凡持有个人有效身份证件，拥有完全民事行为能力的境内、外个人，并持有中国银行外汇买卖支持交易的货币，均可进行个人实盘外汇交易。
     <Br>
     <Br><B>七、交易时间</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;交易时间为星期一早7点至星期六凌晨5点（除周六、日、休市和其他非交易日外）。
    ]]>
    </string>
    <!--基金帮助页面-->
    <string name="fund_help_message"><![CDATA[ <B>待业务确认后修改显示内容</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;中国银行个人实盘外汇买卖业务是指在中国银行开立本外币活期一本通存折且持有外币现钞（汇）的客户，可以按照中行报出的买入/卖出价格，将某种外币（汇）的存款换成另一种外币（汇）的存款。支持即时买卖和挂单委托。
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;客户可以利用国际外汇市场上外汇汇率的频繁波动性，在不同的存款货币间转换并赚取一定的汇差，以达到保值、盈利的目的。
     <Br>
     <Br><B>二、交易币种</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元、欧元、英镑、澳元、港币、瑞士法郎、日元、加拿大元、新加坡元，可做直接盘交易与交叉盘交易。
     <Br>
     <Br><B>三、交易方式</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;柜台、电话银行、自助终端、网上银行、手机银行APP和E融汇APP等多种交易方式。
     <Br>
     <Br><B>四、交易价格</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;客户进行外汇买卖以银行渠道报价为准，按报价进行买卖货币的兑换，不产生价格外的其他交易费用。
     <Br>
     <Br><B>四、产品优势</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;使投资者有机会在获取外币存款利息的同时，通过外汇交易进行保值甚至赚得额外的汇差收益。
     <Br>
     <Br><B>适用对象</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;凡持有个人有效身份证件，拥有完全民事行为能力的境内、外个人，并持有中国银行外汇买卖支持交易的货币，均可进行个人实盘外汇交易。
     <Br>
     <Br><B>交易时间</B>
     <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;交易时间为星期一早7点至星期六凌晨5点（除周六、日、休市和其他非交易日外）。
    ]]>
    </string>
    <!--双向宝帮助页面-->
    <string name="isforex_help_message"><![CDATA[<font color="#222222"><B>一、产品简介</B></font>
<Br></Br>
    <font color="#666666"><Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;双向外汇宝、双向黄金宝业务（以下简称双向宝）是客户通过银行所提供的报价和交易渠道，在事前存入等于开仓货币名义金额的交易保证金后，实现外汇、账户贵金属的做多与做空双向选择，以期在价格波动中获取收益或对冲原有资产负债，同时承担相应风险的一种外汇交易工具。该产品为不具备杠杆效应的外汇保证金交易业务，属于交易类产品。</font>
<Br></Br>
    <font color="#222222"><Br><B>二、交易渠道</B></font>
    <Br></Br>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;柜台、网银、手机银行APP、E融汇手机APP。
<Br></Br>
    <font color="#222222"><Br><B>三、保证金交易相关</B></font>
    <Br></Br>
    <font color="#222222"><Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保证金账户</B></font>
    <Br></Br>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;个人买卖交易专户，即保证金专户，是指客户开立的用于外汇、贵金属保证金交易的专用账户。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;客户可针对每张借记卡开立一个人民币保证金账户或一个美元保证金专户，该保证金专户的资金仅可与相关联的借记卡进行资金的转入转出，转入转出过程不向客户收取任何手续费。
<Br></Br>
    <font color="#222222"><Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保证金币种</B></font>
    <Br></Br>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;指客户自签约账户转入交易专户的货币种类，目前客户可以向保证金交易专户转入美元和人民币作为保证金。
<Br></Br>
    <font color="#222222"><Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保证金账户的扣账顺序</B></font>
    <Br></Br>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;开仓交易冻结保证金时同一货币先扣钞户，再扣汇户，盈利体现在美元钞户上；发生亏损时候，同一货币先扣钞再扣汇。
<Br></Br>
    <font color="#222222"><Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保证金专户计算</B></font>
    <Br></Br>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;保证金余额：指甲方的交易专户内的资金余额。没有开仓合约时，保证金余额和保证金净值相等。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;占用保证金：指甲方已开仓合约按比例所占用的保证金。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;可用保证金 = 保证金余额 - 已占用保证金 + 浮动盈亏
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;保证金净值 = 保证金余额 + 浮动盈亏
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;保证金充足率 = 保证金净值 / 开仓合约金额
<Br></Br>
    <font color="#222222"><Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>查询和使用保证金利息</B></font>
    <Br></Br>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;客户交易专户中的保证金余额计活期存款利息，具体参照活期存款计息规定。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由于保证金账户涉及高风险业务，出于对资金安全考虑，在客户未解约之前，保证金利息暂时不能提供查询和使用。
<Br></Br>
    <font color="#222222"><Br><B>四、交易时间</B></font>
    <Br></Br>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;双向宝交易有效时间一般为北京时间每周一上午7:00-周六凌晨6:00（伦敦夏令时为凌晨5:00，国际公共假日除外），各分行可能有差异。
<Br></Br>
    <font color="#222222"><Br><B>五、交易起点</B></font>
    <Br></Br>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;外汇双向宝的单笔交易金额，起点为等值1美元以上交易金额，上限为等值600000万美元交易金额；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;贵金属双向宝的单笔交易金额具体如下：
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人民币金：&nbsp;最低&nbsp;10&nbsp;克，最高&nbsp;20000&nbsp;克；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人民币银：&nbsp;最低&nbsp;100&nbsp;克，最高&nbsp;600000&nbsp;克；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元金：&nbsp;最低&nbsp;1&nbsp;盎司，最高&nbsp;1000&nbsp;盎司；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元银：&nbsp;最低&nbsp;5&nbsp;盎司，最高&nbsp;25000&nbsp;盎司；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人民币铂：&nbsp;最低&nbsp;10&nbsp;克，最高&nbsp;20000&nbsp;克；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人民币钯：&nbsp;最低&nbsp;10&nbsp;克，最高&nbsp;20000&nbsp;克；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元铂：&nbsp;最低&nbsp;1&nbsp;盎司，最高&nbsp;1000&nbsp;盎司；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元钯：&nbsp;最低&nbsp;1&nbsp;盎司，最高&nbsp;1000&nbsp;盎司。
    <Br>
    ]]></string>
    <!--双向宝 行情页面？显示内容-->
    <string name="isforex_help"><![CDATA[参考市值显示规则：\n
        1、该资产数据为您持有的中国银行双向宝总资产（保证金净值）；\n
        2、资产数据为T-2自然日数据，仅供参考，具体数据以您最新的实际持仓为准；\n
        3、该资产数据为折算人民币后价格；]]></string>
<string name="prms_helpmessage">
<![CDATA[参考市值显示规则：\n
    1、该资产数据为您持有的中国银行账户贵金属总资产（包括纸黄金、纸白银、纸铂金、纸钯金等）；\n
    2、资产数据为T-2自然日数据，仅供参考，具体数据以您最新的实际持仓为准；\n
    3、该资产数据为折算人民币后价格；]]>

</string>

    <!--安全须知页面-->
    <string name="infoserve_security_message">
      <![CDATA[ &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;尊敬的中国银行手机银行客户，中国银行致力于为您提供优质及安全的手机银行服务。为确保您的账户资金更加安全，手机银行交易更加可靠，在您使用中国银行的手机银行服务时，请您注意以下几点：<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>登录正确网址</B><Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.请认准中国银行手机银行登录网址wap.boc.cn，请在手机浏览器中直接输入上述网址登录。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.您下载手机银行客户端时，应通过中国银行门户网站（http://www.boc.cn）、手机门户网站（http://wap.boc.cn）或其他官方指定的网站。不要下载并使用来历不明的客户端软件。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.登录中国银行手机银行后您将看到预留的欢迎信息。如果您已开通了中国银行网上银行，则此信息与您在网上银行预留的欢迎信息一致。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.请注意识别假冒网站。若有任何疑问，请立即致电中国银行客户服务热线95566。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保护好您的敏感信息</B><Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.请注意看管好您的手机，不要轻易把已开通手机银行的手机借给他人使用，或在公共场所使用手机银行，以防止他人冒用或窥视您的个人信息。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.在任何情况下，中国银行及公安、司法、税务、海关、人民银行、银监会等单位都不会向您索要手机银行登录密码及动态口令。请不要轻信以任何名义要求您办理手机银行或通过手机银行划转资金的来电或短信，在任何情况下都不要将您的密码告诉他人。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.请避免使用电话号码、车牌号、身份证号、出生日期等容易被别人猜到和窃取的信息作为密码，并尽量避免规律组合。最好为手机银行设置专门的密码，避免因某项密码的丢失而造成手机银行密码的泄漏。请定期更改您的手机银行登录密码。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>操作中注意事项</B><Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.为了确保您的个人信息不被窃取，我们建议您使用手机自带的浏览器，避免使用其他第三方浏览器软件。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.请您每次登录手机银行后，仔细核对欢迎信息是否与实际情况相符，以便于您及时发现异常情况，以免被假冒网站混淆或欺骗。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.请妥善保管中银e令（动态口令牌），最好与手机分开放置，否则一旦丢失，将可能影响您的手机银行安全。如发生丢失，请您立即到我行营业网点办理挂失或注销手续。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;4.如果手机或SIM卡丢失，请尽快向为您提供服务的电信运营商（中国移动、中国联通或中国电信）挂失或停止服务，同时为进一步保障资金安全，建议您通过我行柜台或客服热线进行手机银行挂失，待手机号码找回后再恢复手机银行服务。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.如果您更换了手机号码，您可以通过柜台进行手机号变更，将原手机号码与手机银行的绑定关系转移到新手机号中，此时原手机号不能继续使用手机银行功能。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;6.在每次使用手机银行后，请点击页面下方的“退出服务”按钮，再关闭浏览器。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;7.如果您遇到任何困难或发现任何反常情况，请及时拨打中国银行24小时客户服务电话：95566。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保障手机安全</B><Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;1.为保证您的手机银行交易安全，建议您启用手机安全锁功能，设置使用密码，以防止他人未经许可操作您的手机。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;2.为避免因手机型号限制、电信运营商网络故障、手机上网设置等问题影响到您正常使用手机银行服务，请在使用手机银行前进行兼容性测试，对于测试中遇到的问题请及时和移动运营商、手机厂商或我行客服联系。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;3.与互联网相比，手机数据网络的封闭性和手机终端操作系统的多样性使其较少受木马和黑客攻击，但我们仍建议您尽量不要通过WLAN、蓝牙或存储卡等安装不必要的第三方应用软件，以有效降低木马病毒对您手机银行交易安全的威胁。<Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>其他说明</B><Br>
         <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;根据国家规定和监管要求，我行定期检验本安全须知的适用性，并及时根据业务和技术的发展更新本安全须知，恕不逐一告知。请各用户经常阅读安全须知，提高自身的安全意识。<Br>
     <Br>]]>
    </string>

    <string name="prms_help_message"><![CDATA[<B>一、产品简介</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;双向外汇宝、双向黄金宝业务（以下简称双向宝）是客户通过银行所提供的报价和交易渠道，在事前存入等于开仓货币名义金额的交易保证金后，实现外汇、账户贵金属的做多与做空双向选择，以期在价格波动中获取收益或对冲原有资产负债，同时承担相应风险的一种外汇交易工具。该产品为不具备杠杆效应的外汇保证金交易业务，属于交易类产品。
    <Br><B>二、交易渠道</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;柜台、网银、手机银行APP、E融汇手机APP。
    <Br><B>三、保证金交易相关</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保证金账户</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;个人买卖交易专户，即保证金专户，是指客户开立的用于外汇、贵金属保证金交易的专用账户。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;客户可针对每张借记卡开立一个人民币保证金账户或一个美元保证金专户，该保证金专户的资金仅可与相关联的借记卡进行资金的转入转出，转入转出过程不向客户收取任何手续费。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保证金币种</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;指客户自签约账户转入交易专户的货币种类，目前客户可以向保证金交易专户转入美元和人民币作为保证金。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保证金账户的扣账顺序</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;开仓交易冻结保证金时同一货币先扣钞户，再扣汇户，盈利体现在美元钞户上；发生亏损时候，同一货币先扣钞再扣汇。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>保证金专户计算</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;保证金余额：指甲方的交易专户内的资金余额。没有开仓合约时，保证金余额和保证金净值相等。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;占用保证金：指甲方已开仓合约按比例所占用的保证金。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;可用保证金 = 保证金余额 - 已占用保证金 + 浮动盈亏
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;保证金净值 = 保证金余额 + 浮动盈亏
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;保证金充足率 = 保证金净值 / 开仓合约金额
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<B>查询和使用保证金利息</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;客户交易专户中的保证金余额计活期存款利息，具体参照活期存款计息规定。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;由于保证金账户涉及高风险业务，出于对资金安全考虑，在客户未解约之前，保证金利息暂时不能提供查询和使用。
    <Br><B>四、交易时间</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;双向宝交易有效时间一般为北京时间每周一上午7:00-周六凌晨6:00（伦敦夏令时为凌晨5:00，国际公共假日除外），各分行可能有差异。
    <Br><B>五、交易起点</B>
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;外汇双向宝的单笔交易金额，起点为等值1美元以上交易金额，上限为等值600000万美元交易金额；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;贵金属双向宝的单笔交易金额具体如下：
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人民币金，最低：&nbsp;10&nbsp;克，最高：&nbsp;20000&nbsp;克；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人民币银最低：&nbsp;100&nbsp;克，最高：&nbsp;600000&nbsp;克；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元金 最低：&nbsp;1&nbsp;盎司，最高：&nbsp;1000&nbsp;盎司；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元银最低：&nbsp;5&nbsp;盎司，最高：&nbsp;25000&nbsp;盎司；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人民币铂，最低：&nbsp;10&nbsp;克，最高：&nbsp;20000&nbsp;克；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;人民币钯最低：&nbsp;10&nbsp;克，最高：&nbsp;20000&nbsp;克。
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元铂，最低：&nbsp;1&nbsp;盎司，最高：&nbsp;1000&nbsp;盎司；
    <Br>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;美元钯最低：&nbsp;1&nbsp;盎司，最高：&nbsp;1000&nbsp;盎司；
    <Br>
    ]]></string>

    <!-- 外汇首页底部时间-->
    <string name="foreign_times">数据更新于北京时间XXX，具体价格以实际成交为准</string>
</resources>