<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!--登录 协议-->
    <string name="boc_protocol_agree">接受</string>
    <string name="boc_protocol_no_agree">不接受</string>
    <string name="boc_protocol_confirm">确定</string>
    <string name="boc_protocol_known">我知道了</string>
    <string name="boc_login_boc_protocol">中国银行股份有限公司手机银行服务协议</string>
    <string name="boc_name">中国银行股份有限公司</string>
    <string name="boc_protocol_volume">\t\t为明确甲乙双方权利与义务关系，规范双方行为，甲乙双方就中国银行手机银行服务相关事宜达成协议如下。\n
            \t\t第一条 本协议中使用的术语定义\n
            \t\t“手机银行服务”： 是指中国银行依托移动通信运营商（目前包括中国移动、中国联通、中国电信）的网络、以手机为终端而开办的金融服务业务。\n
            \t\t“动态口令”：又称动态密码，是在客户登录时依据客户私人身份信息并引入不确定因素产生的随机变化的口令，使客户每次使用的密码具有动态变化性和不可预知性。\n
            \t\t“手机银行交易指令”：指客户以手机银行用户名或手机号、动态口令以及相应密码，通过手机银行渠道向中国银行发出的查询、转账、投资、理财、账单缴付和支付结算等请求。\n
            \t\t“公告”：本协议所称“公告”系指在乙方营业网点或乙方网站【http://www.boc.cn】、手机门户网站【http://wap.boc.cn】、手机银行客户端等进行公告。\n
            \t\t第二条 甲方权利与义务\n
            \t\t1. 甲方自愿申请乙方手机银行，完全接受《中国银行股份有限公司电子银行章程》（以下简称章程）、《中国银行股份有限公司手机银行业务规则》等业务规定，经乙方审核通过后，有权根据注册项目享受相应的手机银行服务。乙方手机银行提供查询版、理财版和贵宾版服务，乙方将根据客户开通的具体服务类型提供不同的服务。\n
            \t\t2. 甲方对乙方手机银行服务如有疑问、建议或意见，可拨打乙方客服电话、登录乙方网站【www.boc.cn】或到乙方各营业网点进行咨询和投诉。\n
            \t\t3. 甲方在注册期内有权办理个人手机银行注销手续。\n
            \t\t4. 甲方必须保证其用于申请开办手机银行业务的资料均属真实、准确和完整，对于甲方未提供真实、准确、完整的资料或资料发生任何变更而没有及时通知乙方而造成的风险和损失由甲方承担。\n
            \t\t5. 甲方已完全了解乙方提供的手机银行服务是乙方应用手机通讯方式提供的金融服务，甲方通过手机使用手机银行服务可能会出现信息传送中断、停顿、延误、传送数据错误或存在一定的时差等情况，一切在乙方控制以外有关通讯设备故障引致的消息谬误或讯息未能适时传达，不属乙方责任。因上述情况造成手机银行服务未被送达无法办理或者被取消、暂停或终止，甲方可采取其它途径完成相关交易。\n
            \t\t6. 甲方办理手机银行业务应直接登录乙方手机银行WAP网站【http://wap.boc.cn】，而不要通过邮件或其他非中国银行提供的链接登录。\n
            \t\t7. 甲方下载手机银行客户端时，应通过乙方门户网站【http://www.boc.cn】、手机门户网站【http://wap.boc.cn】或其他乙方指定的网站，不要下载并使用来历不明的客户端软件。\n
            \t\t8. 甲方必须妥善保管手机银行用户名、手机号、密码、动态口令等信息，并对通过以上信息完成手机银行交易负责。手机银行交易指令一经确认，甲方不得要求变更或撤销。\n
            \t\t9. 甲方在使用乙方手机银行时应注意登录密码、预留信息、手机相关配置等应符合乙方手机银行业务规则中的使用及安全规定，并确保本人所使用的密码和身份认证工具的安全和保密，同时应定期或不定期更改本人的登录密码。若甲方同时开通了乙方的网上银行服务，则网上银行和手机银行共享客户信息、账户信息和认证工具，即其中一个渠道更新，另外一个渠道同步更新。\n
            \t\t10. 甲方应在乙方规定的服务时间内使用手机银行服务。甲方不得利用手机银行服务从事洗钱、欺诈等违法、法规行为。甲方的交易情况，均以乙方电脑记录的资料为准，双方均承认乙方电脑记录资料的真实性、准确性和合法性。\n
            \t\t11. 甲方如利用手机银行进行外汇、第三方存管等投资理财交易应首先与乙方签署投资服务协议等相关协议。甲方应充分认识到投资类业务的风险，并对其手机银行投资类交易活动产生的结果承担责任。\n
            \t\t第三条 乙方权利与义务\n
            \t\t1. 乙方可根据业务实际对手机银行系统进行升级、改造。因乙方对手机银行系统进行升级、改造而引起的服务取消、暂停或者客户账号、服务内容、项目、方式等变化，乙方将通过适当方式提前公告。\n
            \t\t2. 乙方可根据业务实际情况更改手机银行日常服务时间以及所提供服务或交易的每日截止时间，在每日截止时间之后收到的手机银行交易指令，乙方将视为下一营业日收到。在中华人民共和国（除香港、澳门、台湾地区）开户并申请使用手机银行服务的每日截止时间以北京时间为准。上述服务时间及截止时间的调整，乙方将通过适当方式公告。\n
            \t\t3. 乙方可根据业务实际调整手机银行相关服务的单笔及每日累计交易金额。\n
            \t\t4. 乙方系统升级、业务变化或收费变更，或根据业务发展需要修改本协议，乙方将提前进行公告。若甲方有异议，有权选择注销手机银行服务，若甲方未注销本服务或继续接受本服务的，视为甲方同意并接受该变更或修改，相关业务或协议按变更或修改后的内容执行。\n
            \t\t5. 乙方可基于预防手机银行欺诈目的或外部有权机构的要求监控甲方通过乙方手机银行从事的操作以及交易。\n
            \t\t6. 甲方违反本协议或相关章程及业务规则，乙方有权单方终止向甲方提供手机银行服务，并保留追究甲方责任权利。\n
            \t\t7. 属乙方工作差错并导致支付结算处理延误对甲方造成损失的，乙方有责任按相关法律规定赔偿。乙方因以下情况没有正确执行甲方提交的手机银行交易指令，不属乙方责任：\n
            \t\t1) 甲方账户余额或信用额度不足；\n
            \t\t2) 甲方银行卡/账户被挂失、冻结或止付等，状态不正常；\n
            \t\t3) 甲方的行为出于欺诈等恶意目的；\n
            \t\t4) 甲方发出的交易指令缺乏必要的交易信息；\n
            \t\t5) 甲方未能正确依据手机银行业务规则或服务说明进行操作；\n
            \t\t6) 手机故障或移动运营商的通信网络故障；\n
            \t\t7）不可抗力或其他不可归因于乙方的原因。\n
            \t\t8. 乙方应当保障手机银行系统设施设备以及安全控制设施设备的安全，对手机银行的重要设施设备和数据采取适当保护措施。在乙方履行合理义务前提下，因网络或通讯线路故障及断电、停电、交易中其他不可预测、不可控制等因素，导致相关业务暂时无法办理的，客户可到乙方营业网点或通过其他渠道办理。非因乙方过错给客户造成的损失，乙方不承担责任。\n
            \t\t9. 乙方应对甲方提供的申请资料和账户信息等资料保密，但以下情况除外：\n
            \t\t1) 经甲方同意或授权的；\n
            \t\t2) 依照国家法律法规规定或根据司法、行政机构等有权机构要求的。\n
            \t\t10. 为方便甲方的手机银行交易，乙方从第三方获取一些金融信息，并通过乙方网站和手机银行系统提供给甲方，此类信息仅供客户参考，信息的甄别、使用由甲方自行决策。\n
            \t\t第四条 费用\n
            \t\t甲方办理手机银行业务，须按中国银行对外公布的服务收费业务价格支付相关费用。乙方调整和修改手机银行业务收费标准、收费方式和收费周期的，将通过适当方式提前公告。\n
            \t\t第五条 争议解决\n
            \t\t双方在履行本协议过程中，如发生争议，应协商解决。协商解决不成的，任何一方均可向乙方所在地人民法院提起诉讼。\n
            \t\t第六条 法律适用条款\n
            \t\t本协议的成立、生效、履行和解释，均适用中华人民共和国法律，法律无明文规定的，可适用通行的金融惯例。\n
            \t\t本协议是乙方的其他既有协议和约定的补充而非替代文件，如本协议与其他既有协议和约定有冲突，涉及个人手机银行业务内容的，应以本协议为准。\n
            \t\t第七条 协议的中止与终止\n
            \t\t甲方有权选择注销乙方手机银行服务，甲方完成乙方手机银行的注销手续时，本协议即为终止。在甲方违反本协议规定的情况下，乙方有权中止或终止本协议。协议中止或终止并不意味着终止前所发生的未完成交易指令的撤销，也不能消除因终止前的交易所带来的任何法律后果。\n
            \t\t第八条 协议的效力和生效\n
            \t\t本协议自双方在线签订之日起生效。本协议生效后，本协议的任何条款如因法律原因而被确认无效，都不影响本协议其他条款的效力。\n
            \t\t本协议有效期为一年。在有效期满前30天，如任何一方未向对方提出终止协议的要求，本协议自动展期一年。上述展期不受次数限制。\n
                </string>
                <string name="boc_protocol_host">尊敬的中国银行电子银行客户，基于您在柜台主动申请客户信息合并服务并已签署了相关协议，中国银行已为您合并15位、18位身份证下的电子银行客户信息，具体说明如下：\n
            一、 电子银行客户信息合并的范围同一客户存有15位、18位两个身份证信息，并在两个身份证信息下分别开立了电子银行服务（包括网上银行、手机银行和家居银行）。\n
            二、电子银行客户信息合并的主要规则（优先级从高到低）\n
            1.同一客户15位、18位两个身份证信息在合并后只保留18位身份证信息。\n
            2.同一客户两个身份证信息下的电子银行服务在合并后只保留一个可正常使用的电子银行服务归于18位身份证信息下，原15位身份证信息下的电子银行服务将不能登录进行任何操作。\n
            3.如同一客户使用两个身份证分别开立了个人网上银行、手机银行和家居银行等不同的渠道服务，则合并后保留所有渠道服务。\n
            4.如同一客户使用两个身份证在同一渠道服务下分别开立了查询版、理财版、贵宾版等不同的市场细分，则合并后保留最高的市场细分。\n
            5.如同一客户两个身份证信息下有不同的认证工具（包括中银e令、中银e盾和手机交易码），则合并后保留客户所有的认证工具；如同一客户两个身份证信息下的认证工具相同，则保留18位身份证信息下的认证工具。\n
            三、电子银行客户信息合并服务注意事项\n
            1.请您妥善保管电子银行客户信息合并后的用户名、密码、认证工具等，凡通过以上信息或认证工具提交的电子银行服务指令，均视为您的真实意愿和行为。\n
            2.电子银行客户信息合并后，您在使用中国银行个人网银、手机银行时应同时遵守《中国银行股份有限公司电子银行章程》、《中国银行股份有限公司电子银行个人服务管理办法》以及《中国银行股份有限公司网上银行个人服务业务规则》等有关管理规定。\n
            四、其他说明\n
            1.我行将对您提供的申请资料和账户信息等资料保密，但国家法律法规和规章另有规定的除外。\n
            2.我行为您提供电子银行客户信息合并服务的咨询服务，客户服务中心热线电话为010-95566。\n
            3.本人确认已理解上述须知相关含义。 \n
    </string>
    <string name="boc_protocol_assist0">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;尊敬的客户，我行遵从“以客户为中心”的经营理念，
            为了给您提供更为细致的全方位金融服务，根据您在我行柜台的申请，已经为您进行电子银行（含网上银行/手机银行/家居银行）客户信息合并。
    </string>
    <string name="boc_protocol_assist1">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;您现在拟登录的电子银行服务已经因客户信息合并而变更为失效状态，相关电子银行服务信息均已合并至</string>
    <string name="boc_protocol_assist2">开立的电子银行服务下。</string>
    <string name="boc_protocol_assist3">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;请您以</string>
    <string name="boc_protocol_assist4">开立的电子银行用户信息（您的登录手机号为XXX）重新登录我行电子银行服务。</string>
    <string name="boc_protocol_assist5">&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;如有问题请致电我行客服电话95566。感谢您的使用！</string>
</resources>
